Pinag, B-MWE
-, I
iingat, I
ng, O 
Konsulado, B-ORG
ng, I
Pilipinas, I
sa, I
Dubai, I
ang, O 
publiko, O 
,, O 
partikular, O 
ang, O 
mga, B-MWE
donor, I
,, O 
laban, O 
sa, O 
mga, B-MWE
scam, I
na, O 
gumagamit, O 
ng, O 
mga, B-MWE 
charitable, I 
organization, I 
., O 

", O 
Para, O 
bang, O 
iniuugoy, O 
kami, O 
sa, O 
duyan, O 
,, O 
", O 
kuwento, O 
ni, O 
Melvin, B-PER
Gako, I
,, O 
call, B-PER
center, I
worker, I 
sa, O 
ika, B-MWE
-, I
15, I
palapag, O 
ng, O 
isa, O 
sa, O 
mga, B-MWE 
skyscraper, I 
sa, O 
IT, B-LOC
Park, I
., O 

Agad, O 
namang, O 
nagkaloob, O 
ng, O 
ayuda, O 
ang, O 
pamahalaang, B-ORG
panlalawigan, I
sa, O 
pamahalaang, B-ORG
bayan, I
ng, I
Salay, I
para, O 
sa, O 
mga, B-MWE
apektadong, I 
pamilya, I
., O 

May, O 
malaking, O 
pananagutan, O 
umano, O 
ang, O 
gobyerno, B-ORG
lalo, B-MWE
na, I
ang, O 
DFA, B-ORG
at, O 
DOLE, B-ORG
dahil, O 
hindi, O 
agad, O 
naasikaso, O 
ang, O 
mga, B-MWE
OFWs, I
at, O 
hinayaang, O 
lumaki, O 
ang, O 
problema, O 
., O 

Inupakan, O 
ng, O 
isang, O 
militanteng, O 
kongresista, O 
si, O 
Budget, B-PER
Secretary, I
Benjamin, I
Diokno, I
dahil, B-MWE
sa, I
kawalang, O 
sigla, O 
nito, O 
pagdating, O 
sa, O 
usapin, O 
ng, O 
umento, O 
sa, O 
suweldo, O 
., O 

", O 
Prudence, O 
dictates, O 
that, O 
the, O 
US, B-ORG
State, I
Department, I
should, O 
first, O 
show, O 
a, O 
conclusive, O 
investigation, O 
that, O 
says, O 
what, O 
Sen, B-PER
., I
Benjamin, I
Cardin, I
has, O 
alleged, O 
before, O 
issuing, O 
a, O 
statement, O 
banning, O 
the, O 
sale, O 
of, O 
assault, O 
rifles, O 
to, O 
our, O 
uniformed, O 
services, O 
,, O 
", O 
ayon, O 
kay, O 
Lacson, B-PER
., O 

", O 
Hawak, O 
ni, O 
Digo, B-PER
ang, O 
isang, O 
bakal, O 
na, O 
mahigit, O 
lang, O 
sa, O 
isang, O 
dankal, O 
na, O 
kapag, O 
kinumpas, O 
ng, O 
malakas, O 
ay, O 
nahaba, O 
at, O 
mayroon, O 
din, O 
siyang, O 
hawak, O 
na, O 
kawad, O 
ng, O 
kuryente, O 
., O 
", O 

Nagpapasaklolo, O 
ang, O 
ilang, O 
grupo, O 
ng, O 
overseas, B-PER
Filipino, I
workers, I
(, I
OFW, I
), I
sa, O 
papasok, O 
na, O 
administrasyon, O 
ni, O 
Rodrigo, B-PER
Duterte, I
para, O 
sa, O 
libu, B-MWE
-, I
libong, I
hindi, O 
dokumentado, O 
at, O 
hindi, O 
regular, O 
na, O 
mga, B-MWE
manggagawang, I 
Pinoy, I
sa, O 
Saudi, B-LOC
Arabia, I
., O 

Base, O 
sa, O 
pinakahuling, O 
survey, O 
ng, O 
Pulse, B-ORG
Asia, I
na, O 
ikinomisyon, O 
ng, O 
ABS, B-ORG
-, I
CBN, I
,, O 
nakuha, O 
ni, O 
Tolentino, B-PER
ang, O 
ika, B-MWE
-, I
14, I
na, O 
puwesto, O 
sa, O 
hanay, O 
ng, O 
mga, B-MWE
senatoriable, I 
sa, O 
2016, O 
elections, O 
., O 

Umpisa, O 
pa, O 
lang, O 
yung, O 
nakawan, O 
sila, O 
ng, O 
P400, B-MWE
million, I
kung, O 
totoo, O 
man, O 
ang, O 
report, O 
., O 

", O 
Ang, O 
Metro, B-LOC
Manila, I
2, B-MWE
million, I
households, O 
., O 
Ang, O 
nasa, O 
Laguna, B-LOC
,, O
Cavite, B-LOC
and, O
Bulacan, B-LOC
naman, O 
is, O 
only, O 
about, O 
950, B-MWE
,, I
000, I 
households, O 
so, O 
kung, O 
makakahingi, O 
po, O 
tayo, O 
dun, O 
ay, O 
malaking, O 
tulong, O 
na, O 
ito, O 
,, O 
", O 
pahayag, O 
ni, O 
Lapus, B-PER
., O 

Ilang, O 
oras, O 
lang, O 
ang, O 
lumipas, O 
,, O 
nagpalabas, O 
na, O 
rin, O 
ng, O 
direktiba, O 
ang, O 
Malacanang, B-ORG
na, O 
nagdedeklara, O 
ng, O 
walang, B-MWE
pasok, I
sa, O 
mga, B-MWE
tanggapan, I
ng, O
gobyerno, B-ORG
., O 

Sa, O 
press, O 
release, O 
ng, O 
Anne, B-ORG
Arundel, I
County, I
Department, I
noong, O 
February, B-MWE
28, I
,, O 
kinilala, O 
ang, O 
suspek, O 
na, O 
si, O 
Thomas, B-PER
Byrom, I
Stemen, I
,, O 
habang, O 
ang, O 
baba, O 
ay, O 
pinangalanang, O 
Katie, B-PER
Peters, I
., O 

KALIBO, B-LOC
,, I
Aklan, I
—, O 
Isang, O 
17, B-MWE 
-, I 
anyos, I 
na, O 
lalaki, O 
ang, O 
inaresto, O 
ng, O 
awtoridad, O 
matapos, O 
umano, O 
itong, O 
maaktuhan, O 
habang, O 
nananalisi, O 
sa, O 
isang, O 
fruit, B-PER 
vendor, I
sa, O 
Makato, B-LOC
Public, I
Market, I
sa, O 
Aklan, B-LOC
., O 

Idinagdag, O 
ni, O 
Arevalo, B-PER
na, O 
nauna, O 
nang, O 
hiniling, O 
ng, O 
DA, B-ORG
sa, O 
AFP, B-ORG
na, O 
magpadala, O 
ng, O 
400, O 
sundalo, O 
para, O 
tumulong, O 
sa, O 
paglilibing, O 
ng, O 
mga, B-MWE
manok, I
na, O 
apektado, O 
ng, O 
avian, O 
flu, O 
., O 

Dahil, O 
nagawa, O 
na, O 
ang, O 
tulay, O 
,, O 
hindi, B-MWE
na, I
kailangang, O 
suungin, O 
ng, O 
mga, B-MWE
tao, I 
ang, O 
mapanganib, O 
na, O 
Abra, B-LOC
river, I
na, O 
naghihiwalay, O 
sa, O 
dalawang, O 
lalawigan, O 
., O 

7, B-MWE
p, I
., I 
m, I 
., I 
Alaska, O 
Milk, O 
vs, O 
Barako, O 
Bull, O 

-, O 
-, O 
Mars, B-PER
Zano, I
(, I 
@, I
Mars_Zano, I
), I
November, B-MWE
10, I 
,, I 
2019, I 

Hindi, B-MWE
pa, I
umano, O 
nakuntento, O 
si, O 
Villareal, B-PER
,, O 
inutos, O 
nito, O 
sa, O 
mga, B-MWE
security, I 
personnel, I 
ng, O 
Kamara, B-ORG
na, O 
agawin, O 
ang, O 
camera, O 
at, O 
sirain, O 
ang, O 
film, O 
bago, O 
ipinakaladkad, O 
nito, O 
sa, O 
mga, B-MWE
security, I 
personnel, I 
palabas, O 
ng, O 
committee, O 
room, O 
ang, O 
photographer, O 
para, O 
isa, B-MWE
-, I
ilalim, I
sa, O 
interogasyon, O 
sa, O 
barracks, O 
., O 

Mayroon, O 
ding, O 
456, O 
na, O 
", O 
suspected, O 
", O 
PUI, B-PER
na, O 
kinabibilangan, O 
ng, O 
99, O 
commissioned, B-MWE
officer, I
,, O 
320, O 
non, B-MWE
-, I
commissioned, I
officer, I
,, O 
at, O 
37, O 
non, B-MWE
-, I
uniformed, I
personnel, I
., O 

Ang, O 
mga, B-MWE
maglalabas, I 
naman, O 
ng, O 
ari, O 
o, O 
gagawa, O 
ng, O 
offensive, O 
body, O 
gesture, O 
ay, O 
pagmumultahin, O 
ng, O 
P30, B-MWE
,, I
000, I
at, O 
12, O 
oras, O 
na, O 
community, B-MWE
service, I 
at, O 
seminar, O 
., O 
Sa, O 
ikalawang, O 
paglabag, O 
ay, O 
hanggang, O 
30, O 
araw, O 
na, O 
kulong, O 
at, O 
P40, B-MWE 
,, I 
000, I 
multa, O 
at, O 
sa, O 
ikatlo, O 
ay, O 
P50, B-MWE
,, I 
000, I 
multa, O 
at, O 
isa, O 
hanggang, O 
anim, O 
na, O 
buwang, O 
pagkakakulong, O 
., O 

CANCER, O 
(, B-MWE
June, I
21, I 
-, I 
July, I 
22, I 
), I 
—, O 
Malakas, O 
ang, O 
kaway, O 
para, O 
magbiyahe, O 
pero, O 
may, O 
mga, B-MWE
hadlang, I 
partikular, O 
sa, O 
mga, B-MWE
responsibilidad, I 
na, O 
maiiwan, O 
., O 
Humanap, O 
ng, O 
paraan, O 
para, O 
mabalanse, O 
ang, O 
iyong, O 
kagustuhan, O 
at, O 
ang, O 
iyong, O 
mga, B-MWE
obligasyon, I
., O 
Hindi, O 
lahat, O 
ng, O 
tao, O 
ay, O 
mapapasaya, O 
mo, O 
., O 
Lucky, O 
number, O 
for, O 
today, O 
:, O 
44, O 

Maaari, O 
na, O 
rin, O 
ikonsidera, O 
bilang, O 
international, O 
concern, O 
ang, O 
Marawi, O
siege, O
dahil, B-MWE
sa, I
pagkakasangkot, O 
ng, O 
mga, B-MWE
dayuhang, I 
ISIS, I
elements, I 
., O 

Nadismaya, O 
din, O 
ang, O 
mga, B-MWE
mambabatas, I 
na, O 
kasapi, O 
ng, O 
PLCPD, B-ORG
sa, O 
nakaraang, O 
SONA, O 
ni, O 
Pangulong, B-PER
Arroyo, I
dahil, O 
wala, O 
itong, O 
sinabing, O 
plano, O 
kaugnay, O 
sa, O 
napakalaking, O 
populasyon, O 
ng, O 
bansa, O 
., O 

MANILA, B-LOC
,, I
Philippines, I
—, O 
Naghahangad, O 
na, O 
rin, O 
ang, O 
ilang, O 
kongresista, O 
mula, B-MWE
sa, I
United, B-ORG
Nationalist, I
Alliance, I
(, I
UNA, I
), I 
na, O 
maupo, O 
bilang, O 
minority, O 
leader, O 
sa, O 
Kamara, B-ORG
sa, O 
papasok, O 
na, O 
17th, B-ORG
Congress, I 
., O 

Sabi, O 
ng, O 
senador, O 
,, O 
kailangan, O 
din, O 
ipaliwanag, O 
ng, O 
AFP, B-ORG
ang, O 
basehan, O 
ng, O 
kanilang, O 
kahilingan, O 
na, O 
palawigin, O 
ang, O 
Martial, B-MWE
Law, I
sa, O 
Mindanao, B-LOC
na, O 
magtatapos, O 
sana, O 
sa, O 
katapusan, O 
ng, O 
Disyembre, B-MWE
2017, I 
., O 

Pagdidiin, O 
nito, O 
,, O 
na, O 
wala, O 
siyang, O 
inuutusan, O 
na, O 
itumba, O 
ang, O 
mga, B-MWE
tukoy, I
na, O 
nilang, O 
mga, B-MWE
pulis, I
na, O 
sangkot, O 
sa, O 
bentahan, O 
at, O 
pagpapakalat, O 
ng, O 
droga, O 
., O 

Pinasasagot, O 
ng, O 
Korte, B-ORG
Suprema, I
ang, O 
kampo, O 
ng, O 
mga, B-MWE
respondent, I 
sa, O 
motion, O 
for, O 
reconsideration, O 
na, O 
inihain, O 
laban, O 
sa, O 
paghihimlay, O 
kay, O 
dating, B-PER 
Pangulong, I
Ferdinand, I
Marcos, I
sa, O 
Libingan, B-LOC
ng, I
mga, I
Bayani, I
(, I 
LNMB, I
), I 
., O

Inisnab, O 
ni, O 
Acting, B-PER
Ombudsman, I
Orlando, I
Casimiro, I
ang, O 
mosyon, O 
ng, O 
kampo, O 
ni, O 
GMA, B-PER
na, O 
ipawalang, B-MWE 
-, I
bisa, I 
ang, O 
rekomendasyong, O 
kasuhan, O 
ng, O 
plunder, O 
ang, O 
dating, O 
chief, O 
executive, O 
hinggil, O 
dito, O 
dahil, B-MWE 
sa, I
umano, B-MWE 
', I
y, I
kakulangan, O 
ng, O 
ebidensiya, O 
pero, O 
ngayon, O 
ay, O 
pinabubusisi, O 
na, O 
ito, O 
ni, O 
Casimiro, B-PER
dahil, B-MWE 
sa, I
may, O 
direct, O 
control, O 
si, O 
Arroyo, B-PER
sa, O 
pagtupad, O 
sa, O 
tungkulin, O 
nina, O 
dating, B-PER 
Agriculture, I
Secretary, I
Luis, I
Lorenzo, I
at, O 
Undersecretary, B-PER
Jocelyn, I
", I 
Joc, I
-, I
Joc, I
", I 
Bolante, I
na, O 
una, O 
nang, O 
pinakasuhan, O 
ng, O 
Ombudsman, B-ORG
dahil, B-MWE 
sa, I
naturang, O 
scam, O 
., O 

Sinabi, O 
ni, O 
Pimentel, B-PER
na, O 
ang, O 
nasabing, O 
allowance, O 
ay, O 
nakabase, O 
sa, O 
", O 
prevailing, O 
market, O 
prices, O 
", O 
nang, O 
buuin, O 
ang, O 
EO, O 
labing, B-MWE
apat, I
(, I 
14, I 
), I 
na, O 
taon, O 
na, O 
ang, O 
nakakaraan, O 
at, O 
hindi, B-MWE 
na, I
naaayon, O 
sa, O 
presyo, O 
ng, O 
kasalukuyang, O 
panahon, O 
., O 

Umalis, O 
siya, O 
noong, O 
Disyembre, B-MWE 
11, I
at, O 
bumalik, O 
nitong, O 
Enero, B-MWE
9, I 
., O 

*, O
Hunyo, O 
—, O 
44, B-MWE 
,, I
148, I 
., O 

Naniniwala, O 
si, O 
Sotto, B-PER
na, O 
walang, O 
masama, O 
kung, O 
nagbigay, O 
na, O 
lang, O 
ng, O 
apology, O 
ang, O 
pamahalaang, B-ORG 
Aquino, I
lalo, B-MWE 
pa, I
at, O
hindi, B-MWE 
naman, I 
kontrolado, O 
ang, O 
nangyaring, O 
hostage, O 
crisis, O 
., O 

Ayon, O 
kay, O 
Rep, B-PER
., I 
Gatchalian, I
ng, O 
Valenzuela, B-LOC
,, O 
ang, O 
perception, O 
ng, O 
taumbayan, O 
sa, O 
pagpapatuloy, O 
ng, O 
corruption, O 
sa, B-MWE 
ilalim, I 
ng, O 
Aquino, B-ORG
government, I 
ay, O 
dahil, B-MWE
sa, I
patuloy, O 
na, O 
pagkabalam, O 
ng, O 
mga, B-MWE 
desisyon, I 
ng, O
Ombudsman, B-PER
laban, O 
sa, O 
mga, B-MWE
kinasuhang, I 
cabinet, I 
members, I 
at, O 
matataas, O 
na, O 
opisyal, O 
na, O 
malapit, O 
kay, O 
Pangulong, B-PER
Aquino, I
., O 

Posibleng, O 
umabot, O 
sa, O 
P69, B-MWE 
milyon, I 
ang, O 
jackpot, O 
prize, O 
ng, O 
Grand, O 
Lotto, O 
6, B-MWE 
/, I 
55, I 
sa, O 
bola, O 
sa, O 
Lunes, O 
ng, O 
gabi, O 
., O 

May, O 
paunang, O 
P41, B-MWE 
bilyon, I
ang, O 
laan, O 
para, O 
sa, O 
programang, O 
ito, O 
., O 

Ibinilin, O 
ni, O 
Aquino, B-PER
sa, O 
kanyang, O 
regional, B-PER 
directors, I
na, O 
kapag, O 
dumating, O 
na, O 
ang, O 
bahagi, O 
nila, O 
ng, O 
imported, O 
na, O 
bigas, O 
ay, O 
agad, O 
nila, O 
itong, O 
ipamahagi, O 
sa, O 
mga, B-MWE 
tindahan, I 
., O 

Kalaboso, O 
ang, O 
isang, O 
ginang, O 
nang, O 
mahuli, O 
sa, O 
akto, O 
na, O 
nagpapataya, O 
ng, O 
", O 
jueteng, O 
", O 
sa, B-MWE 
harap, I
ng, O 
isang, O 
paaralan, O 
sa, O 
Valenzuela, B-LOC
City, I
,, O 
kamakalawa, O 
ng, O 
umaga, O 
., O 

Pero, O 
,, O 
nilinaw, O 
ng, O 
proklamasyon, O 
na, O 
ang, O 
Abril, B-MWE
9, I 
ay, O 
magkakaroon, O 
ng, O 
pasok, O 
sa, O 
lahat, O 
ng, O 
tanggapan, O 
ng, O 
gobyerno, B-ORG 
at, O 
pribado, O 
., O 

Pebrero, O 
taong, O 
2018, O 
,, O 
una, O 
nang, O 
iniutos, O 
ng, O 
DOLE, B-ORG
na, O 
i, B-MWE 
-, I 
regularize, I 
ang, O 
1, B-MWE
,, I 
000, I 
manggagawa, O 
ng, O 
kumpanya, O 
., O 

Photo, O 
courtesy, O 
of, O 
Department, B-ORG
of, I
Foreign, I
Affairs, I
., O 

", O 
We, O 
are, O 
deputizing, O 
members, O 
of, O 
labor, O 
groups, O 
to, O 
help, O 
us, O 
in, O 
the, O 
inspection, O 
of, O 
more, O 
than, O 
90, B-MWE 
,, I 
000, I 
establishments, O 
to, O 
ensure, O 
their, O 
compliance, O 
with, O 
labor, O 
standards, O 
and, O 
existing, O 
labor, O 
laws, O 
., O 
Deputizing, O 
labor, O 
is, O 
one, O 
of, O 
our, O 
strategies, O 
to, O 
fast, O 
track, O 
strict, O 
implementation, O 
of, O 
DO, O
174, O
,, O 
", O 
pahayag, O 
ni, O 
Labor, B-PER
Secretary, I
Silvestre, I
Bello, I
III, I
., O 

Nilinaw, O 
naman, O 
ng, O 
kongresista, O 
na, O 
wala, O 
silang, O 
balak, O 
na, O 
galawin, O 
o, O 
pahabain, O 
ang, O 
termino, O 
ng, O 
pangulo, B-PER
,, O 
bise, B-PER
presidente, I 
at, O 
mga, B-MWE 
senador, I 
., O 

Naka, B-MWE
-, I 
consign, I 
ang, O 
kargamento, O 
sa, O 
Jeniti, B-ORG 
International, I 
Trading, I 
sa, O 
Binondo, B-LOC
,, I 
Manila, I
., O 

Batay, O 
anya, O 
sa, O 
kasaysayan, O 
,, O 
kaya, O 
naging, O 
Pilipinas, B-LOC
ang, O 
pangalan, O 
ng, O 
bansa, O 
ay, O 
dahil, O 
isinunod, O 
ito, O 
sa, O 
pangalan, O 
ni, O 
King, B-PER
Philip, I
ng, O
Espana, B-LOC
matapos, O 
sakupin, O 
ni, O 
Magellan, B-PER
ang, O 
bansa, O 
., O 

Ang, O 
tatlo, O 
na, O 
hinatulan, O 
ng, O 
parusang, O 
kamatayaan, O 
noong, O 
Hunyo, B-MWE 
5, I 
,, I 
2010, I 
ay, O 
inakusahang, O 
pumatay, O 
sa, O 
kapwa, O 
OFW, B-PER 
na, O 
si, O 
Rey, B-PER
Dimaculangan, I
noong, O 
Abril, B-MWE 
15, I 
,, I 
2008, I 
., O 

Tuluyan, O 
nang, O 
sinampahan, O 
ng, O 
mga, B-MWE 
kaso, I 
ang, O 
tatlong, O 
empleyado, O 
na, O 
naaresto, O 
ng, O 
National, B-ORG
Bureau, I
of, I
Investigation, I
(, I 
NBI, I
), I 
at, O 
Presidential, B-ORG
Anti, I
-, I
Corruption, I
Commission, I
(, I 
PACC, I
), I 
., O

Sinampahan, O 
ng, O 
kasong, O 
first, O 
degree, O 
murder, O 
,, O 
attempted, O 
second, O 
degree, O 
murder, O 
,, O 
assault, O 
with, O 
dangerous, O 
weapon, O 
,, O 
at, O 
aggravated, O 
assult, O 
and, O 
battert, O 
ang, O 
suspek, O 
na, O 
ngayon, O 
ay, O 
nakakulong, O 
sa, O 
Saipan, B-LOC
Jail, I
., O 

Naniniwala, O 
din, O 
ang, O 
senador, O 
na, O 
hindi, O 
nakakaapekto, O 
ang, O 
iniindang, O 
sakit, O 
ni, O 
Duterte, B-PER
sa, O 
pamamalakad, O 
sa, O 
gobyerno, B-ORG 
., O 

Iginiit, O 
ni, O 
House, B-PER
Speaker, I
Pantaleon, I
Alvarez, I
na, O 
hindi, O 
sasantuhin, O 
ang, O 
mga, B-MWE
nasa, I 
", O 
supermajority, O 
", O 
na, O 
bumoto, O 
ng, O 
", O 
No, O 
", O 
sa, O 
katatapos, O 
na, O 
botohan, O 
sa, O 
kontrobersyal, O 
na, O 
House, O
Bill, O 
4727, O 
o, O 
Death, O
Penalty, O
Bill, O
na, O 
lumusot, O 
na, O 
sa, O 
final, O 
reading, O 
ng, O 
Kamara, B-ORG 
., O 

Ayon, O 
kay, O 
Ambassador, B-PER
McArthur, I
Corsino, I
,, O 
ipinatigil, O 
ng, O 
Haiti, B-ORG
government, I
ang, O 
retrieval, O 
operation, O 
sa, O 
naturang, O 
supermarket, O 
dahil, O 
may, O 
iba, O 
pang, O 
prayoridad, O 
na, O 
lugar, O 
na, O 
huhukayin, O 
at, O 
sisimulan, O 
na, O 
ang, O 
rehabilitasyon, O 
dito, O 
., O 

Unang, O 
namahagi, O 
ng, O 
tulong, O 
si, O 
Vice, B-PER
Mayor, I
Aguilar, I
ng, O 
mga, B-MWE
kumot, I
,, O 
banig, O 
,, O 
bigas, O 
,, O 
de, B-MWE
-, I
latang, I
pagkain, O
,, O 
noodles, O 
at, O 
pagkain, O 
sa, O 
mga, B-MWE 
biktima, I 
matapos, O 
mabatid, O 
ang, O 
insidente, O 
., O 

Hugas, B-MWE
-, I
kamay, I
si, O 
dating, B-PER
Tourism, I
Secretary, I
Wanda, I
Tulfo, I
-, I
Teo, I
sa, O 
kontrobersyal, O 
na, O 
P60, B-MWE
milyong, I 
advertising, I 
contract, O 
na, O 
kaniyang, O 
kinadadawitan, O 
kasama, O 
ng, O 
mga, B-MWE
kapatid, I 
na, O 
sina, O 
Ben, B-PER
at, O 
Erwin, B-PER
Tulfo, I
., O

MANILA, B-LOC
,, I
Philippines, I
—, O 
Upang, O 
masolusyunan, O 
ang, O 
lumalalang, O 
pagsisikip, O 
ng, O 
trapiko, O 
sa, O 
Metro, B-LOC
Manila, I
,, O 
isinusulong, O 
ni, O 
House, B-PER
Minority, I
leader, I
Danilo, I
Suarez, I
ang, O 
24, B-MWE
-, I
oras, I 
na, O 
pagpapatupad, O 
ng, O 
number, O 
coding, O 
ng, O 
mga, B-MWE
sasakyan, I 
., O 

Mga, B-MWE
Laro, I
Ngayon, O 

Dinala, O 
siya, O 
sa, O 
North, B-LOC
Point, I
Police, I
Station, I
at, O 
dito, O 
idinetine, O 
., O 

UMANGAT, O 
ang, O 
Davao, B-LOC
City, I
sa, O 
panglima, O 
na, O 
pinakaligtas, O 
na, O 
lungsod, O 
sa, O 
buong, O 
mundo, O 
,, O 
mula, B-MWE
sa, I
dating, O 
puwesto, O 
nito, O 
na, O 
pang, B-MWE
-, I 
siyam, I 
,, O 
ayon, O 
sa, O 
datos, O 
na, O 
ipinalabas, O 
ng, O 
crowd, B-MWE
-, I
sourcing, I
survey, O 
site, O 
na, O 
Numbeo, O 
., O 
com, O 
., O 

Sa, O 
panayam, O 
kay, O 
Fariñas, B-PER
,, O 
sinabi, O 
pa, O 
nito, O 
na, O 
sa, O 
mga, B-MWE
hearing, I
noong, O 
mga, B-MWE
nakaraang, I
kongreso, I
ay, O 
madaling, O 
hamunin, O 
ang, O 
Divorce, O 
bill, O 
bilang, O 
unconstitutional, O 
ito, O 
ay, O 
dahil, B-MWE
sa, I
base, O 
sa, O 
Article, O
XV, O
,, O
Section, O
2, O
ng, O 
konstitusyon, O 
nakasaad, O 
dito, O 
na, O 
marriage, O 
,, O 
as, O 
an, O 
inviolable, O 
social, O 
institution, O 
,, O 
is, O 
the, O 
foundation, O 
of, O 
the, O 
family, O 
and, O 
shall, O 
be, O 
protected, O 
by, O 
the, O 
state, O 
., O 

Sa, O 
pagdinig, O 
,, O 
tinanong, O 
ni, O 
Hontiveros, B-PER
kung, O 
paanong, O 
bumabawi, O 
ang, O 
DOH, B-ORG
dahil, B-MWE 
sa, I 
pag, B-MWE 
-, I 
amin, I 
ni, O 
Duque, B-PER
na, O 
apektado, O 
ng, O 
isyu, O 
sa, O 
Dengvaxia, O 
ang, O 
vaccination, O 
program, O 
ng, O 
gobyerno, B-ORG 
., O 

Ayon, O 
kay, O 
Roque, B-PER
tiwala, O 
silang, O 
walang, O 
merito, O 
ang, O 
inihaing, O 
reklamo, O 
laban, O 
sa, O 
Presidente, B-PER
., O 

Isang, O 
estudyante, O 
ang, O 
nasawi, O 
sa, O 
Queensland, B-LOC
,, I 
Australia, I
nitong, O 
Lunes, O 
,, O 
ayon, O 
sa, O 
Department, B-ORG
of, I
Foreign, I
Affairs, I
., O

Sinabi, O 
ni, O 
Panelo, B-PER
na, O 
nasa, O 
ibang, O 
mundo, O 
na, O 
si, O 
Sison, B-PER
kaya, O 
nawalan, O 
na, O 
ito, O 
ng, O 
ugnayan, O 
sa, O 
kanyang, O 
mga, B-MWE
tauhan, I
sa, O 
bansa, O 
., O 

Ipinaliwanag, O 
ni, O 
COMELEC, B-PER
Commissioner, I
Lucenito, I
Tagle, I
na, O 
hindi, B-MWE 
na, I 
kailangan, O 
pang, O 
magpa, B-MWE
-, I 
renew, I 
ang, O 
mga, B-MWE
nabigyan, I 
na, O 
ng, O 
gun, O 
ban, O 
exemption, O 
noong, O 
May, B-MWE
2013, I
polls, O 
., O 

Lima, O 
katao, O 
kabilang, O 
ang, O 
alkalde, O 
ng, O 
Kolambugan, B-LOC
sa, O
Lanao, B-LOC
del, I
Norte, I
ang, O 
inaresto, O 
nang, O 
makumpiskahan, O 
ng, O 
mga, B-MWE
armas, I
at, O 
granada, O 
sa, O 
isang, O 
checkpoint, O 
sa, O 
Ozamiz, B-LOC
City, I
kamakalawa, O 
ng, O 
gabi, O 
., O 

Subalit, O 
nasa, O 
Sandiganbayan, B-ORG
na, O 
umano, O 
ang, O 
bola, O 
dahil, O 
hindi, B-MWE 
naman, I
kontrolado, O 
ang, O 
isipan, O 
ng, O 
mga, B-MWE
mahistrado, I 
ng, O
anti, B-MWE
-, I
graft, I
court, I
na, O 
magdedesisyon, O 
sa, O 
kaso, O 
., O 

", O 
When, O 
something, O 
happens, O 
in, O 
a, O 
place, O 
,, O 
that, O 
is, O 
considered, O 
a, O 
crime, O 
scene, O 
., O 
Kailangan, O 
makapasok, O 
ng, O 
mabilis, O 
', B-MWE 
yung, I
ating, O 
investigators, O 
,, O 
", O 
sabi, O 
ni, O 
Albayalde, B-PER
., O 

Sisiyasatin, O 
ng, O 
c, O 
ang, O 
insidente, O 
na, O 
pagbitin, O 
patiwarik, O 
ng, O 
isang, O 
ama, O 
sa, O 
anak, O 
nito, O 
habang, O 
sinasaktan, O 
para, O 
mapuwersa, O 
ang, O 
kanyang, O 
misis, O 
na, O 
bumalik, O 
., O 

Nangyari, O 
ang, O 
kakaibang, O 
proposal, O 
sa, O 
isang, O 
taong, O 
anibersaryo, O 
nina, O 
Xiaojing, B-PER
at, O 
Xiaoke, B-PER
noong, O 
Disyembre, B-MWE
11, I 
sa, O 
cultural, O 
exhibition, O 
sa, O 
Henan, B-LOC
,, I 
China, I
,, O 
ayon, O 
sa, O 
India, B-ORG
Times, I
report, O 
., O 

", O 
Di, B-MWE 
naman, I
siguro, O 
ako, O 
istupido, O 
para, O 
magbigay, O 
ng, O 
instruction, O 
sa, O 
isang, O 
tao, O 
na, O 
may, O 
mga, B-MWE
witnesses, I 
na, O 
hindi, O 
concerned, O 
sa, O 
instruction, O 
,, O 
", O 
ani, O 
Lacson, B-PER
kaugnay, O 
sa, O 
akusasyon, O 
sa, B-MWE
kanya, I
na, O 
ipinag, B-MWE
-, I 
utos, I 
niya, O 
ang, O 
pagpatay, O 
kina, O 
Dacer, B-PER
at, O 
Berroya, B-PER
habang, O 
sakay, O 
ng, O 
isang, O 
kotse, O 
noong, O 
2000, O 
., O 

Saklaw, O 
din, O 
nito, O 
ang, O 
pangunahing, O 
governance, O 
at, O 
fiscal, O 
policies, O 
,, O 
comprehensive, O 
big, B-MWE
-, I 
ticket, I 
infrastructure, O 
programs, O 
at, O 
upgraded, O 
social, O 
services, O 
na, O 
puntiryang, O 
mapalago, O 
sa, O 
2022, O 
ng, O 
administrasyon, O 
at, O 
ang, O 
pag, B-MWE
-, I
transform, I 
ng, O 
Pilipinas, B-LOC
bilang, O 
high, B-MWE
middle, I
-, I
income, I
economy, I
., O 

Ayon, O 
kay, O 
Kristoffer, B-PER
Leo, I
Vellete, I
ng, O 
Department, B-ORG
of, I
Tourism, I
(, I 
DoT, I
), I 
Boracay, B-LOC
,, O 
sentro, O 
pa, O 
rin, O 
ng, O 
turismo, O 
sa, B-MWE
kabila, I
ng, I 
mga, B-MWE
pag, I
-, I
ulan, I
ang, O 
Boracay, B-LOC
island, I
dahil, O 
walang, O 
tigil, O 
ang, O 
pagdating, O 
ng, O 
mga, B-MWE
bakasyunista, I
., O 

", O 
The, O 
first, O 
eruption, O 
originated, O 
from, O 
the, O 
summit, O 
crater, O 
and, O 
produced, O 
a, O 
dirty, B-MWE
-, I
white, I 
to, O 
grayish, B-MWE
ash, I
column, O 
2, B-MWE
., I 
5, I 
-, I 
kilometers, I
high, O
which, O 
then, O 
drifted, O 
west, B-MWE
-, I
southwest, I
,, O 
", O 
ayon, O 
sa, O 
Phivolcs, B-ORG
., O 

Nilinaw, O 
ni, O 
Philippine, B-PER
National, I
Police, I
(, I
PNP, I
), I
Chief, I
Ronald, I
', I 
Bato, I
', I 
dela, I
Rosa, I
na, O 
hindi, O 
para, O 
sa, O 
New, B-ORG
People, I
', I
s, I
Army, I
(, I
NPA, I
), I
at, O 
iba, O 
pang, O 
teroristang, O 
grupo, O 
ang, O 
dineklarang, O 
ceasefire, O 
ni, O 
Pangulong, B-PER
Rodrigo, I
Duterte, I
., O 

NAGKASUNDO, O 
ang, O 
Kamara, B-ORG
at, O 
Department, B-ORG
of, I
Transportation, I
(, I 
DOTr, I
), I
sa, O 
panukalang, O 
pilot, O 
run, O 
ng, O 
motorcycle, B-MWE 
ride, I 
-, I 
hailing, I 
service, I
na, O 
Angkas, B-ORG
bilang, O 
isang, O 
test, O 
case, O 
sa, O 
pagbalangkas, O 
ng, O 
angkop, O 
na, O 
regulasyon, O 
sa, O 
motorcycle, O 
taxis, O 
., O 

Kasunod, O 
ng, O 
paghahayag, O 
ng, O 
Commission, B-ORG
on, I
Elections, I
(, I 
Comelec, I
), I 
na, O 
irerebyu, O 
nila, O 
ang, O 
kontrata, O 
ng, O 
mga, B-MWE
supplier, I 
ng, O 
secure, O
digital, O
(, B-MWE
SD, I 
), I 
cards, O
at, O 
marking, O 
pens, O 
dahil, B-MWE
sa, I 
", O 
glitches, O 
", O 
noong, O 
midterm, O 
elections, O 
,, O 
lumabas, O 
na, O 
hindi, B-MWE
pa, I 
bayad, O 
ang, O 
mga, B-MWE
ito, I 
., O 

MANILA, B-LOC
,, I
Philippines, I
—, O
Nakatakdang, O 
makipagdiyalogo, O 
si, O 
Defense, B-PER
Secretary, I
Delfin, I
Lorenzana, I
sa, O 
18, O 
kolehiyo, O 
at, O 
unibersidad, O 
sa, O 
Metro, B-LOC
Manila, I
na, O 
natukoy, O 
ng, O 
Armed, B-ORG
Forces, I
of, I
the, I
Philippines, I
(, I
AFP, I
), I 
na, O 
aktibo, O 
ang, O 
recruitment, O 
ng, O 
CPP, B-ORG
-, I
NPA, I
sa, O
mga, B-MWE
estudyante, I 
kaugnay, O 
ng, O 
", O 
Red, O 
October, O 
", O 
plot, O 
para, O 
patalsikin, O 
si, O 
Pangulong, B-PER
Duterte, I
., O 

Napatay, O 
ni, O 
Javellana, B-PER
si, O 
Salim, B-PER
Pandilang, I
,, O 
30, O 
,, O 
habang, O 
nagpapagaling, O 
pa, O 
sa, O 
South, B-LOC
Cotabato, I
Provincial, I
Hospital, I
si, O 
Darrel, B-PER
Villaruel, I
,, O 
17, O 
,, O 
ng, O 
Brgy, B-LOC
., I
Yangco, I
Poblacion, I
., O 

686, B-LOC
BERNARDINO, I
,, O 
JOHN, B-PER
CARLO, I
LEGAYO, I

Isa, O 
sa, O 
mga, B-MWE
napatay, I 
ay, O 
inilarawang, O 
nasa, B-MWE
edad, I 
30, B-MWE
-, I
35, I 
,, O 
may, O 
taas, O 
na, O 
5, B-MWE
', I 
7, I 
″, I
,, O 
balingkinitan, O 
,, O 
moreno, O 
,, O 
nakasuot, O 
ng, O 
navy, O 
blue, O 
T, B-MWE
-, I
shirt, I
,, O 
puting, O 
shorts, O 
,, O 
may, O 
tattoo, O 
na, O 
Francis, B-PER
Benjie, I
sa, O 
dibdib, O 
at, O 
Esther, B-PER
sa, O 
kanang, O 
kamay, O 
;, O 
habang, O 
ang, B-MWE
isa, I
pa, O 
ay, O 
tinatayang, O 
nasa, O 
35, B-MWE
-, I
40, I 
anyos, O 
,, O 
may, O 
taas, O 
na, O 
5, B-MWE
', I 
6, I
″, I 
,, O 
payat, O 
,, O 
moreno, O 
,, O 
nakasuot, O 
ng, O 
itim, O 
na, O 
T, B-MWE
-, I
shirt, I
,, O 
dirty, O 
white, O 
shorts, O 
,, O 
may, O 
tattoo, O 
na, O 
Junior, B-PER
Palme, I
sa, O 
kanang, O 
tadyang, O 
,, O 
Reynalyn, B-PER
sa, O 
kaliwang, O 
tadyang, O 
,, O 
at, O 
Jhan, B-PER
sa, O 
kanang, O 
kamay, O 
., O 

Base, O 
sa, O 
weather, O 
forecast, O 
,, O 
ganap, O 
na, O 
alas, B-MWE
-, I
2, I  
ng, I 
hapon, I 
kahapon, O
,, O 
ang, O 
Metro, B-LOC
Manila, I
ay, O 
nakaranas, O 
ng, O 
3, B-MWE
., I
5, I 
degrees, O 
celsius, O 
., O 

The, O 
six, O 
players, O 
are, O 
John, B-PER
(, I 
Hondo, I
), I 
Havlicek, I
,, O 
K, B-PER
., I 
C, I 
., I
Jones, I
,, O 
Tom, B-PER
(, I 
Satch, I
), I 
Sanders, I
,, O 
Robert, B-PER
Horry, I
,, O 
Michael, B-PER
Jordan, I
and, O 
Scottie, B-PER 
Pippen, I
., O 

Dumalo, O 
sa, O 
pagtitipon, O 
ang, O 
mga, B-MWE
kinatawan, I 
ng, O
Human, B-ORG
Rights, I
Watch, I
,, O 
Amnesty, B-ORG
International, I
,, O 
Committee, B-ORG
to, I
Protect, I
Journalists, I
,, O 
Ecumenical, B-ORG
Advisory, I
Network, I
,, O 
at, O 
ang, O 
International, B-ORG
Justice, I
Mission, I
., O 

Sinabi, O 
ito, O 
ni, O 
Sen, B-PER
., I
Antonio, I
Trillanes, I
IV, I
matapos, O
aminin, O 
ni, O 
Pangulong, B-PER
Duterte, I
na, O 
hindi, B-MWE
naman, I
daw, O 
talaga, O 
siya, O 
tunay, O 
na, O 
anak, O 
ng, O 
mahirap, O 
na, O 
pamilya, O 
dahil, O 
naging, O 
gobernador, O 
ang, O 
kanyang, O 
ama, O 
at, O 
may, O 
mga, B-MWE
negosyo, I 
at, O 
hanapbuhay, O 
din, O 
ang, O 
kanyang, O 
asawa, O 
at, O 
mga, B-MWE
anak, I
., O 

Sa, O 
23, B-MWE
milyong, I 
populasyon, I
ng, O 
Taiwan, B-LOC
,, O 
mayroon, O 
pa, O 
lang, O 
itong, O 
18, O 
kaso, O 
ng, O 
coronavirus, O 
at, O 
kita, O 
naman, O 
umanong, O 
ill, B-MWE
-, I
advised, I
decision, I
ang, O 
pag, B-MWE
-, I 
ban, I 
sa, O 
Taiwan, B-LOC
na, O 
walang, O 
ibang, O 
rason, O 
kundi, O 
politika, O 
., O 

Sa, O 
panayam, O 
sa, O 
dzRB, B-ORG
Radyo, I
ng, I
Bayan, I
,, O 
sinabi, O 
ni, O 
Communications, B-PER
Secretary, I
Herminio, I
Coloma, I
Jr, I
., I
na, O 
beneberipika, O 
pa, O 
ng, O 
Department, B-ORG
of, I
Foreign, I
Affairs, I
ang, O 
insidente, O 
at, O 
wala, O 
pang, O 
natatanggap, O 
na, O 
opisyal, O 
na, O 
impormasyon, O 
., O 

Kaugnay, O 
umano, O 
ito, O 
sa, O 
kahilingan, O 
ni, O 
Aguirre, B-PER
sa, O 
Punong, B-PER
Mahistrado, I
na, O 
ilipat, O 
ang, O 
mga, B-MWE 
kaso, I 
laban, O 
sa, O 
mga, B-MWE
miyembro, I 
ng, O
Maute, B-ORG
terror, I
group, I
sa, B-MWE
labas, I
ng, O 
Mindanao, B-LOC
dahil, O 
na, O 
rin, O 
sa, O 
seguridad, O 
., O 

", O 
Future, O 
applications, O 
frozen, O 
until, O 
further, O 
notice, O 
provided, O 
all, O 
our, O 
450, B-MWE
,, I 
000, I 
+, O 
nurses, O 
—, O
exceeding, O 
by, O 
250, B-MWE 
,, I
000, I 
ideal, O 
WHO, B-ORG
ratio, O 
of, O 
people, B-MWE
-, I
to, I
-, I
nurses, I
—, O
must, O 
be, O 
given, O 
employment, O 
,, O 
", O 
sabi, O 
pa, O 
ni, O 
Locsin, B-PER
., O 

Sa, O 
pag, B-MWE
-, I 
aaral, I 
ng, O 
Phivolcs, B-ORG
,, O 
ang, O 
ganitong, O 
kalakas, O 
na, O 
lindol, O 
ay, O 
kayang, O 
kumitil, O 
ng, O 
34, B-MWE
,, I
000, I
hanggang, I 
100, I
,, I
000, I 
katao, O 
kung, B-MWE
hindi, I
mapaghahandaan, O 
., O 

BASAHIN, O 
:, O 
Number, O 
coding, O 
suspendido, O 
—, O 
MMDA, B-ORG

Sa, O 
statement, O 
ni, O 
Romulo, B-PER
Macalintal, I
,, O 
legal, O 
counsel, O 
ni, O 
VP, B-PER
Leni, I
Robredo, I
kahapon, O 
,, O 
nagpahayag, O 
ito, O 
ng, O 
tiwala, O 
na, O 
mababasura, O 
ang, O 
protesta, O 
ni, O 
Marcos, B-PER
., O 

vs, O 
TNT, B-ORG
KaTropa, I

MULING, O 
ipinaalala, O 
ng, O 
Food, B-ORG
and, I
Drug, I
Administration, I
(, I 
FDA, I
), I
na, O 
hindi, O 
maaring, O 
magbenta, O 
ang, O 
mga, B-MWE
doktor, I
ng, O 
gamot, O 
sa, O 
kanilang, O 
mga, B-MWE
pasyente, I 
., O 

Isa, O 
na, O 
rin, O 
ang, O 
skeletal, O 
workforce, O 
ng, O 
Navotas, B-LOC
sa, O 
naging, O 
dahilan, O 
ng, O 
pagpapatagal, O 
ng, O 
proseso, O 
dahil, O 
M, B-MWE 
-, I
W, I 
-, I
F, I
lang, O 
sila, O 
bukas, O 
., O 

Aniya, O 
pa, O 
,, O 
suporta, O 
lamang, O 
kay, O 
Pangulong, B-PER
Rodrigo, I
Duterte, I
ang, O 
kayang, O 
ibigay, O 
ng, O 
partido, O 
ni, O 
Mayor, B-PER
Sara, I
Duterte, I
dahil, O 
hindi, O 
ito, O 
nangako, O 
ng, O 
anumang, O 
tulong, O 
sa, O 
Nacionalista, B-ORG
., O 

Tig, B-MWE
-, I
anim, I
na, O 
puntos, O 
ang, O 
ginawa, O 
nina, O 
Ambulodto, B-PER
at, O 
Ortuoste, B-PER
sa, O
ikatlong, O 
yugto, O 
para, O 
sa, O 
23, B-MWE
-, I
12, I 
palitan, O 
at, O 
hawakan, O 
ng, O 
Racal, B-ORG
Motors, I
ang, O 
60, B-MWE 
-, I
45, I
kalamangan, O 
., O 

Sa, O 
ginawang, O 
panayam, O 
umano, O 
ng, O 
Migrante, O 
sa, O 
pamilya, O 
ni, O 
Joseph, B-PER
sa, O 
Maynila, B-LOC
,, O 
malaki, O 
ang, O 
paniwala, O 
nila, O 
na, O 
mapapawalang, O 
sala, O 
ang, O 
OFW, B-PER
dahil, O 
marami, O 
umanong, O 
nakakita, O 
na, O 
ipinagtanggol, O 
lang, O 
ni, O 
Joseph, B-PER
ang, O 
sarili, O 
., O 

Inaasahang, O 
manunumbalik, O 
na, O 
ang, O 
maayos, O 
na, O 
relasyon, O 
ng, O 
Pilipinas, B-LOC
sa, O 
Canada, B-LOC 
matapos, O
maisauli, O 
ang, O 
kanilang, O 
tone, B-MWE
-, I
toneladang, I
basurang, O 
itinapon, O 
sa, O 
bansa, O 
., O 

Magpasahanggang, O 
ngayon, O 
,, O 
wala, B-MWE
pa, I
rin, O 
daw, O 
ni, O 
isang, O 
pulis, O 
na, O 
nakakasuhan, O 
kaugnay, O 
nito, O 
., O 

Ang, O 
naturang, O 
dagdag, B-MWE 
-, I
singil, I
ay, O 
katumbas, O 
ng, O 
P12, B-MWE
., I
60, I
para, O 
sa, O 
mga, B-MWE
kumukonsumo, I
ng, O
200, O
kWh, O
kada, O 
buwan, O 
,, O 
at, O 
P18, B-MWE
., I
90, I
para, O 
sa, O 
mga, B-MWE
kumukonsumo, I 
ng, O
300, O
kWh, O
., O 

Signal, O 
No, O 
., O 
1, O 
naman, O 
sa, O 
:, O 

Sinabi, O 
ni, O 
DFA, B-PER
Assistant, I
Secretary, I
Ed, I
Menez, I
na, O 
,, O 
batay, O 
sa, O 
impormasyon, O 
mula, B-MWE
sa, I
embahada, O 
,, O 
nasa, O 
Alert, O 
Level, O 
3, O 
(, B-MWE
Voluntary, I 
Repatriation, I 
), I
na, O 
ang, O 
crisis, O 
alert, O 
level, O 
para, O 
sa, O 
lahat, O 
ng, O 
mga, B-MWE
lugar, I
sa, O 
Iraq, B-LOC
., O 
Maliban, O 
ito, O 
sa, O 
Iraqi, B-LOC
Kurdistan, I
region, I
na, O 
nananatiling, O 
nasa, O 
Alert, O 
Level, O 
1, O 
., O 

Pinamunuan, O 
ni, O 
Salamat, B-PER 
ang, O 
dalawa, O 
pa, O 
nitong, O 
kakampi, O 
sa, O 
Philippine, B-ORG
women, I
', I
s, I
cycling, I
team, I
sa, O 
unang, O 
yugto, O 
ng, O 
karera, O 
na, O 
nagsisilbing, O 
paghahanda, O 
ng, O 
koponan, O 
para, O 
sa, O 
nalalapit, O 
nitong, O 
paglahok, O 
sa, O 
29th, O 
Southeast, O 
Asian, O 
Games, O 
sa, O 
Kuala, B-LOC
Lumpur, I
,, I
Malaysia, I
sa, O 
Agosto, B-MWE
19, I
hanggang, O 
31, O 
., O 

Ito, O 
,, O 
ayon, O 
sa, O 
PAGASA, B-ORG
,, O 
ay, O 
dulot, O 
ng, O 
inaasahang, O 
pag, B-MWE
-, I
ulan, I 
ng, I
abo, I 
(, B-MWE
ash, I 
fall, I 
), I 
mula, B-MWE 
sa, I 
bunganga, O 
ng, O 
bulkan, O 
sa, B-MWE
susunod, I 
na, O 
24, O 
oras, O 
., O 

Mananatili, O 
siya, O 
rito, O 
habang, O 
hinihintay, O 
ang, O 
pag, B-MWE
-, I
iisyu, I
ng, O 
resolusyon, O 
ng, O 
provincial, O 
prosecutor, O 
ng, O 
Camarines, B-LOC
Sur, I
., O 

Halos, O 
nagkabasag, B-MWE
-, I
basag, I
ang, O 
bintanang, O 
salamin, O 
at, O 
nagkabutas, B-MWE
-, I
butas, I
ang, O 
pintuan, O 
ng, O 
bahay, O 
ni, O 
Aunor, B-PER
., O 

Nang, O 
humingi, O 
raw, O 
ang, O 
complainant, O 
ng, O 
refund, O 
,, O 
tumanggi, O 
sina, O 
Angeles, B-PER
at, O 
Paler, B-PER 
na, O
ibalik, O 
ang, O 
pera, O 
at, O 
sa, O 
halip, O 
ay, O 
naningil, O 
pa, O 
ng, O 
45, B-MWE
-, I 
libong, I 
piso, I 
bilang, O 
bayad, O 
sa, O 
mga, B-MWE
consultant, I
., O 

Ang, O 
panawagan, O 
ay, O 
nakapaloob, O 
sa, O 
Senate, O 
Resolution, O 
No, O 
., O 
645, O 
na, O 
inihain, O 
nina, O 
Senate, B-PER
minority, I
leader, I
Franklin, I
Drilon, I
,, O 
Senador, B-PER
Francis, I
Pangilinan, I
,, O 
Senador, B-PER
Antonio, I
Trillanes, I
IV, I
,, O 
Senador, B-PER
Bam, I
Aquino, I
at, O 
Senadora, B-PER
Risa, I
Hontiveros, I
., O 

Aniya, O 
,, O 
dapat, O 
paghandaan, O 
ang, O 
posibilidad, O 
na, O 
may, O 
mamamatay, O 
sa, O 
Amerikano, B-PER
o, O 
ma, B-MWE
-, I
hostage, I
at, O 
magalit, O 
ang, O 
American, B-PER
public, O 
dahil, B-MWE
dito, I
., O 

", O 
If, O 
church, O 
following, O 
is, O 
strong, O 
,, O 
it, O 
wouldn, B-MWE
', I
t, I 
matter, O 
if, O 
the, O 
bill, O 
is, O 
passed, O 
into, O 
law, O 
because, O 
their, O 
flock, O 
will, O 
always, O 
obey, O 
its, O 
teachings, O 
no, O 
matter, O 
what, O 
the, O 
law, O 
says, O 
,, O 
", O 
aniya, O 
., O 

", O 
They, O 
will, O 
be, O 
held, O 
liable, O 
administratively, O 
and, O 
criminally, O 
for, O 
extortion, O 
activities, O 
and, O 
grave, O 
misconduct, O 
., O 
Dismissal, O 
kung, O 
gross, O 
misconduct, O 
ang, O 
mapapatunayan, O 
., O 
", O 

BINALASA, O 
kahapon, O 
ni, O 
House, B-PER
Speaker, I
Alan, I
Peter, I
Cayetano, I
ang, O 
Kamara, B-ORG
,, O 
ilang, O 
araw, O 
matapos, O 
isiwalat, O 
ang, O 
binabalak, O 
na, O 
kudeta, O 
sa, O 
liderato, O 
ng, O 
kapulungan, O 
., O 

Sinabi, O 
rin, O 
niya, O 
na, O 
hindi, O 
maganda, O 
ang, O 
nangyari, O 
kina, O 
Trillanes, B-PER
at, O 
Gordon, B-PER
at, O 
dapat, O 
maresolba, O 
ito, O 
., O 

Ikinulong, O 
ng, O 
mga, B-MWE
Filipino, I
sa, O 
isang, O 
kwarto, O 
sa, O 
barko, O 
ang, O 
kapitan, O 
na, O 
si, O 
Jui, B-PER
-, I 
yin, I
Huang, I
at, O 
isa, O 
pang, O 
kasamahan, O 
nitong, O 
Taiwanese, B-PER
., O 

Sinabi, O 
ni, O 
MMDA, B-PER
Chairman, I
Danny, I
Lim, I
,, O 
maipapaliwanag, O 
at, O 
mapapaintindi, O 
nila, O 
sa, O 
mga, B-MWE
estudyante, I
ang, O 
mga, B-MWE
mandato, I
ng, O
ahensiya, O
,, O 
partikular, O 
na, O 
ang, O 
traffic, O 
at, O 
solid, O 
waste, O 
management, O 
,, O 
urban, O 
planning, O 
,, O 
health, O 
,, O 
public, O
safety, O
,, O 
environmental, O 
protection, O 
at, O 
flood, O 
control, O 
management, O 
., O 

Ayon, O 
sa, O 
Department, B-ORG
of, I
Finance, I
,, O 
ang, O 
$219, B-MWE
., I
8, I
milyon, I
ay, O 
para, O 
sa, O 
preferential, O 
buyers, O 
credit, O 
facility, O 
na, O 
popondo, O 
sa, O 
pagbayad, O 
ng, O 
consultant, O 
na, O 
maglalatag, O 
ng, O 
detailed, O 
engineering, O 
and, O 
design, O 
,, O 
gumawa, O 
ng, O 
terms, O 
of, O 
reference, O 
para, O 
sa, O 
mga, B-MWE
bidding, I
document, I 
ng, O 
civil, O 
works, O 
,, O 
rolling, O 
stock, O 
at, O 
electromechanical, O 
system, O 
,, O 
pati, O 
na, O 
ang, O 
construction, O 
at, O 
supervision, O 
., O 

", O 
Bahala, O 
ang, O 
Congress, B-ORG 
kung, O 
may, O 
tyempo, O 
pa, O 
sila, O 
., O 
Very, O 
,, O 
very, O 
short, O 
time, O 
., O 
., O 
., O 
sa, O 
aking, O 
estimate, O 
gipit, B-MWE
na, I
gipit, I
ang, O 
Congress, B-ORG
,, O 
", O 
aniya, O 
., O 

Nang, O 
i, B-MWE
-, I
reimburse, I 
ang, O 
ginastos, O 
sa, O 
biyahe, O 
,, O 
lumitaw, O 
na, O 
namili, O 
ito, O 
ng, O 
personal, O 
na, O 
gamit, O 
,, O 
tulad, O 
ng, O 
underwear, O 
,, O 
lingerie, O 
,, O 
jersey, O 
short, O 
at, O 
iba, O 
pang, O 
panregalo, O 
na, O 
umabot, O 
sa, O 
P310, B-MWE
,, I
665, I
., O 

Kakasuhan, O 
ng, O 
perjury, O 
ni, O 
Sen, B-PER
., I 
Panfilo, I
Lacson, I
si, O 
dating, B-PER
Comelec, I
Commissioner, I
Virgilio, I
Garcillano, I
at, O 
mga, B-MWE
holders, I
nito, O 
dahil, B-MWE 
sa, I
pagsisinungaling, O 
nito, O 
sa, O 
pagharap, O 
sa, O 
imbestigasyon, O 
ng, O 
Kamara, B-ORG 
matapos, O 
siyang, O 
idawit, O 
sa, O 
mga, B-MWE
pulitikong, I
tumawag, O 
at, O 
nakipagkita, O 
sa, B-MWE
kanya, I
noong, O 
nakaraang, O 
eleksiyon, O 
., O 

PRINCE, B-PER
CHARLES, I
GOT, O 
CORONA, O 
!, O 
!, O 
!, O 
MISS, O 
RONA, O 
IS, O 
ABOUT, O 
TO, O 
END, O 
THE, O 
MONARCHY, O 

Hindi, O 
aprubado, O 
ni, O 
Justice, B-PER
Secretary, I
Menardo, I
Guevarra, I
ang, O 
pagkasa, O 
ng, O 
mga, B-MWE
high, I
-, I
ranking, I
government, I
official, I
sa, O 
commute, O 
challenge, O 
., O 

Nabatid, O 
na, O 
patungong, O 
Rizal, B-LOC
southbound, I 
ang, O 
truck, O 
,, O 
na, O 
minamaneho, O 
ni, O 
Roman, B-PER
,, O 
at, O 
pagsapit, O 
sa, O 
nasabing, O 
lugar, O 
ay, O 
bigla, O 
umanong, O 
nawalan, O 
ng, O 
preno, O 
kaya, O 
nabangga, O 
nito, O 
ang, O 
isang, O 
jeep, O 
hanggang, O 
sa, O 
magkarambola, O 
ang, O 
pitong, O 
na, O 
sasakyan, O 
,, O 
na, O 
agad, O 
ikinasawi, O 
nina, O 
Pedrosa, B-PER
at, O 
Hernandez, B-PER
., O

Sa, O 
inisyal, O 
na, O 
ulat, O 
ni, O 
Senior, B-PER 
Insp, I
., I 
Ruben, I
Forte, I
ng, O 
Baguio, B-LOC
City, I
Police, I
Station, I 
4, O 
,, O 
wala, O 
pang, O 
pagkakakilanlan, O 
ang, O 
nasawi, O 
matapos, O 
masunog, O 
buhat, O 
sa, O 
nagliyab, O 
na, O 
eroplano, O 
na, O 
nangyari, O 
pasado, B-MWE 
alas, I
-, I
3, I
ng, I 
hapon, I 
., O 

ZAMBOANGA, B-LOC
CITY, I
—, O 
Tinambangan, O 
kahapon, O 
ng, O 
mga, B-MWE
armado, I
ang, O 
isang, O 
sundalo, O 
sa, O 
bayan, B-LOC 
ng, I 
Matalam, I
,, I
North, I
Cotabato, I
province, I
habang, O 
sakay, O 
ito, O 
ng, O 
kanyang, O 
motorsiklo, O 
., O 

Nitong, O 
Miyerkules, O 
,, O 
naglabas, O 
ng, O 
dalawang, O 
resolusyon, O 
ang, O 
Philippine, B-ORG
Overseas, I
Employment, I
Administration, I
(, I
POEA, I
), I
na, O 
tumutukoy, O 
sa, O 
49, O 
na, O 
bansa, O 
na, O 
tuloy, O 
ang, O 
pagpapadala, O 
ng, O 
mga, B-MWE
overseas, I
Filipino, I
worker, I
(, I 
OFW, I 
), I
,, O 
at, O 
41, O 
iba, O 
pang, O 
bansa, O 
na, O 
paiiralin, O 
ang, O 
deployment, O 
ban, O 
., O 

Nabatid, O 
na, O 
ibuburol, O 
ang, O 
labi, O 
ni, O 
Nucos, B-PER
sa, O 
kanyang, O 
bayan, O 
sa, O 
La, B-LOC
Union, I
,, O 
sa, O 
lalawigan, B-LOC 
ng, I
Pampanga, I
., O 

Ayon, O 
kay, O 
Duterte, B-PER
,, O 
tatlong, O 
oras, O 
silang, O 
nag, B-MWE
-, I
usap, I
ni, O 
National, B-PER
Democratic, I
Front, I
(, I
NDF, I
), I
chairman, I
Fidel, I
Agcaoili, I
kung, B-MWE
saan, I
tinalakay, O 
nila, O 
ang, O 
magiging, O 
framework, O 
para, O 
sa, O 
isasagawang, O 
peace, O 
talks, O 
sa, B-MWE
pagitan, I 
ng, I 
gobyerno, B-ORG 
at, O 
CPP, B-ORG
-, I
NPA, I
-, I 
NDF, I
., O 

Naobserbahan, O 
mismo, O 
ang, O 
kakulangan, O 
sa, O 
isinagawa, O 
na, O 
fund, B-MWE
-, I
raising, I 
project, O 
para, O 
sa, O 
koponan, O 
na, O 
", O 
Clash, O 
of, O 
Heroes, O 
", O 
noong, O 
Lunes, O 
kung, B-MWE
saan, I
pagbabatayan, O 
mismo, O 
ng, O 
mga, B-MWE
coaches, I
para, O 
piliin, O 
ang, O 
pinal, O 
na, O 
listahan, O 
ng, O 
bubuo, O 
sa, O 
men, B-MWE
', I
s, I
at, O 
women, B-MWE
', I
s, I
volleyball, O 
teams, O 
na, O 
isasabak, O 
nito, O 
sa, O 
2017, O 
Southeast, O 
Asian, O 
Games, O 
sa, O 
Kuala, B-LOC
Lumpur, I
,, I
Malaysia, I
., O 

Iginiit, O 
naman, O 
ni, O 
Senate, B-PER
President, I
Franklin, I
Drilon, I
sa, O 
Malacanang, B-ORG
na, O 
ibasura, O 
nito, O 
ang, O 
pagpapatupad, O 
ng, O 
CPR, O 
dahil, O 
nagdudulot, O 
ito, O 
ng, O 
karahasan, O 
sa, O 
isang, O 
mapayapang, O 
kilos, B-MWE
-, I
protesta, I
partikular, O 
na, O 
ang, O 
ginawang, O 
prusisyon, O 
noong, O 
nakaraang, O 
Biyernes, O 
ng, O 
mga, B-MWE
obispo, I
sa, O 
Mendiola, B-LOC
,, I
Manila, I
., O 

", O 
Kung, O 
gusto, O 
natin, O 
ng, O 
batas, O 
na, O 
isasabatas, O 
,, O 
ito, O 
ay, O 
tawagin, O 
nating, O 
maternal, O 
care, O 
,, O 
child, O 
care, O 
bill, O 
., O 
Hindi, O 
yung, O 
tatawagin, O 
natin, O 
reproductive, O
health, O
bill, O
,, O 
", O 
ani, O 
Castro, B-PER
sa, O 
panayam, O 
ng, O 
Radio, B-ORG
Veritas, I
., O 

", O 
Napakahudas, O 
ng, O 
ginawa, O 
nila, O 
., O 
Kung, B-MWE
baga, I
nakabakasyon, O 
ang, O 
tao, O 
,, O 
walang, O 
mapuntahan, O 
., O 
Ang, O 
korte, O 
bakasyon, O 
din, O 
., O 
Malinaw, O 
na, O 
traydor, O 
ito, O 
,, O 
", O 
ayon, O 
kay, O 
Poe, B-PER
sa, O 
panayam, O 
ng, O 
DZBB, B-ORG
., O 

Nag, B-MWE
-, I
trending, I
sa, O 
lokal, O 
na, O 
Twitter, B-ORG 
ang, O 
pagpapasibak, O
kay, O
Mocha, B-PER
Uson, I
makaraang, O 
umani, O 
ng, O 
batikos, O 
mula, B-MWE
sa, I
netizens, O 
ang, O 
mistulang, O 
hamon, O 
ni, O 
Presidential, B-PER
Communications, I
Operations, I
Office, I
(, I
PCOO, I
), I 
Assistant, I
Secretary, I
Margaux, I
", I
Mocha, I
", I
Uson, I
sa, O 
ilang, O 
pulitiko, O 
na, O 
dalawin, O 
ang, O 
isang, O 
pulis, O 
na, O 
namatay, O 
sa, O 
anti, B-MWE
-, I
drug, I
operation, O 
., O 

Ibinigay, O 
aniya, O 
ang, O 
impormasyon, O 
ng, O 
halos, B-MWE
lahat, I
ng, O 
opisyal, O 
ng, O 
BOC, B-ORG
,, O 
maliban, O 
kay, O 
Commissioner, B-PER
Nicanor, I
Faeldon, I
., O 

Sinabi, O 
ni, O 
Puno, B-PER
sa, O 
isang, O 
panayam, O 
ng, O 
mga, B-MWE
reporter, I
sa, O 
Malacanang, B-ORG
na, O 
naniniwala, O 
siyang, O 
magkakaroon, O 
ng, O 
", O 
physical, O 
issuance, O 
", O 
ng, O 
National, O 
ID, O 
ngayong, O 
taong, O 
2008, O 
., O 

Naglaan, O 
ang, O 
Department, B-ORG
of, I
Health, I
(, I
DOH, I
), I
ng, O 
kabuuang, O 
P7, B-MWE
., I
54, I
bilyon, I 
para, O 
sa, O 
national, O 
immunization, O 
program, O 
sa, O 
taong, O 
2020, O 
,, O 
ayon, O 
kay, O 
Senador, B-PER
Sonny, I
Angara, I
,, O 
chairman, B-PER
ng, I
Senate, I
finance, I
committee, I
., O 

*, O
Marinduque, B-LOC
,, O 

Bago, O 
ang, O 
krimen, O 
,, O 
kumakain, O 
ang, O 
biktima, O 
at, O 
ang, O 
kinakasama, O 
nito, O 
sa, O 
isang, O 
kainan, O 
sa, O 
nasabing, O 
lugar, O 
at, O 
habang, O 
naghuhugas, O 
ng, O 
kamay, O 
sa, O 
isang, O 
poso, O 
ay, O 
dumating, O 
ang, O 
mga, B-MWE
suspek, I
at, O 
walang, O 
sabi, B-MWE
-, I
sabing, I
binaril, O 
ito, O 
sa, O 
ulo, O 
., O 

", O 
We, O 
all, O 
now, O 
know, O 
that, O 
POGOs, O 
projected, O 
multi, B-MWE
-, I
billion, I
-, I
peso, I
income, O 
are, O 
just, O 
prophesies, O 
., O 
What, O 
is, O 
real, O 
is, O 
that, O 
they, O 
have, O 
more, O 
than, O 
P50, B-MWE
billion, I 
unpaid, O 
taxes, O 
and, O 
there, B-MWE
', I
s, I
not, O 
much, O 
government, O 
effort, O 
to, O 
collect, O 
them, O 
,, O 
", O 
ayon, O 
kay, O 
Barbers, B-PER
., O 

Base, O 
sa, O 
inisyal, O 
na, O 
imbestigasyon, O 
ay, O 
pinigilan, O 
ni, O 
Dangani, B-PER
si, O 
Piga, B-PER
sa, O 
pananakit, O 
kay, O 
Rosalia, B-PER
subalit, O 
tinulak, O 
siya, O 
ng, O 
biktima, O 
palabas, O 
ng, O 
bahay, O 
., O 

Maraming, O 
indikasyon, O 
na, O 
peke, O 
at, O 
hindi, O 
naaayon, O 
sa, O 
", O 
standard, O 
", O 
ang, B-MWE
isa, I
sa, O 
dalawang, O 
passport, O 
ni, O 
dating, B-PER
Comelec, I
Commissioner, I
Virgilio, I
Garcillano, I
na, O 
isinumite, O 
sa, O 
limang, O 
komite, O 
na, O 
nag, B-MWE
-, I
imbestiga, I
sa, O 
Hello, B-MWE
Garci, I
scandal, I
., O 

—, O
JAMES, B-PER
(, I 
@, I 
JamesMarion20, I
), I
April, B-MWE 
13, I
,, I
2019, I

Ang, O 
mga, B-MWE
pinalaya, I
ay, O 
sina, O 
Dr, B-PER
., I
Ursicio, I
Cenas, I
ng, O 
NBP, B-ORG
hospital, I 
,, O 
BuCor, B-PER
lawyer, I
Fredric, I
Anthony, I
Santos, I
,, O 
at, O 
BuCor, B-PER
documents, I
processing, I
chief, I
Ramoncito, I
", I 
Chito, I
", I 
Roque, I
., O 

Hindi, O 
itinago, O 
ni, O 
Lopez, B-PER
ang, O 
sama, B-MWE
ng, I
loob, I 
sa, O 
mga, B-MWE
bumoto, I
laban, O 
sa, B-MWE
kanya, I
na, O 
pinaniwalaan, O 
niyang, O 
inuuna, O 
umano, O 
ang, O 
business, O 
interest, O 
kaysa, B-MWE
sa, I
interes, O 
ng, O 
bayan, O 
., O 

—, O
DON, B-PER
SILVINO, I
(, I
@, I
DonSilvino100, I
), I
December, B-MWE
17, I
,, I
2019, I

", O 
The, O 
fish, O 
could, O 
be, O 
coming, O 
from, O 
China, B-LOC
and, O 
the, O 
fish, O 
from, O 
the, O 
Philippines, B-LOC
could, O 
be, O 
going, O 
to, O 
China, B-LOC
., O 
., O 
., O 
Migration, O 
perhaps, O 
,, O 
", O 
wika, O 
ng, O 
actor, B-MWE
-, I
turned, I
-, I
senator, I
., O 

Mga, B-MWE
Laro, I
Ngayon, O 

Sa, O 
ulat, O 
ng, O 
PNA, B-ORG
,, O 
inihayag, O 
ni, O 
Naval, B-PER
Forces, I
Central, I
operations, I
officer, I
Lt, I
., I
Cmdr, I
., I
Noel, I
Escalona, I
na, O 
magsisimula, O 
ang, O 
retrieval, O 
operations, O 
matapos, O 
ang, O 
paglalagay, O 
ng, O 
mga, B-MWE
marker, I
buoy, I
sa, O 
lugar, O 
., O 

Ayon, O 
kay, O 
Cayetano, B-PER
,, O 
dapat, O 
maging, O 
ganap, O 
na, O 
batas, O 
ang, O 
panukalang, O 
", O 
Salary, O
Standardization, O
Law, O
of, O
2015, O
", O 
(, B-MWE
SSL, I
2015, I 
), I
,, O 
na, O 
inindorso, O 
ni, O 
Pangulong, B-PER
Aquino, I
sa, O 
Kongreso, B-ORG
., O 

", O 
Yes, O 
,, O 
definitely, O 
(, B-MWE
HNP, I
will, I
win, I
here, I
via, I
landslide, I
), I
as, O 
you, O 
can, O 
see, O 
,, O 
iba, O 
ang, O 
charisma, O 
ni, O 
Mayor, B-PER
Sara, I
and, O 
we, O 
appreciate, O 
what, O 
she, O 
had, O 
done, O 
., O 
Siya, O 
lang, O 
ata, O 
ang, O 
gumaawa, O 
ng, O 
ganun, O 
na, O 
umikot, O 
sa, O 
buong, O 
Pilipinas, B-LOC
,, O 
", O 
saad, O 
ni, O 
Jalosjos, B-PER
., O 

Sa, O 
ngayon, O 
ay, O 
mayroong, O 
taunang, O 
earthquake, O 
drill, O 
ang, O 
MMDA, B-ORG
sa, O 
Metro, B-LOC
Manila, I
subalit, O 
nais, O 
ng, O 
mambabatas, O 
na, O 
gawin, O 
na, O 
ito, O 
ng, O 
madalas, O 
at, O 
hindi, O 
isang, O 
beses, O 
isang, O 
taon, O 
upang, O 
maihanda, O 
na, O 
ang, O 
mga, B-MWE
tao, I
sa, O 
Metro, B-LOC
Manila, I
sa, O 
kinatatakutang, O 
", O 
Big, O
One, O
", O 
., O 

", O 
This, O 
new, O 
law, O 
grants, O 
105, O 
days, O 
of, O 
paid, O 
maternity, O 
leave, O 
to, O 
all, O 
working, O 
mothers, O 
in, O 
government, O 
and, O 
private, O 
sector, O 
with, O 
an, O 
option, O 
to, O 
extend, O 
their, O 
leaves, O 
for, O 
another, O 
30, O 
days, O 
without, O 
pay, O 
., O 
Solo, O 
mothers, O 
will, O 
also, O 
get, O 
additional, O 
15, O 
days, O 
of, O 
leave, O 
,, O 
", O 
sabi, O 
ni, O 
Go, B-PER
., O 

Naganap, O 
ang, O 
naturang, O 
insidente, O 
sa, O 
Timoteo, B-LOC
Road, I
,, I
Sitio, I
Dudurot, I
-, I 
Paligue, I
,, I 
Brgy, I
., I 
Colgante, I
,, O 
dakong, O 
alas, B-MWE
-, I
4, I
:, I
45, I
., O 

", O 
I, O 
would, O 
personally, O 
oppose, O 
it, O 
before, O 
the, O 
Supreme, B-ORG
Court, I
because, O 
we, O 
cannot, O 
allow, O 
anyone, O 
to, O 
trample, O 
upon, O 
our, O 
Constitution, O 
just, O 
to, O 
re, B-MWE
-, I
establish, I
U, B-LOC
., I
S, I
., I
military, O 
presence, O 
in, O 
our, O 
country, O 
under, O 
any, O 
pretext, O 
,, O 
", O 
ayon, O 
sa, O 
dating, B-PER
senador, I
na, O 
kasamang, O 
bumoto, O 
noong, O 
1991, O 
para, O 
ibasura, O 
ang, O 
tratadong, O 
nagpatalsik, O 
sa, O 
mga, B-MWE
base, I
militar, I
ng, O 
U, B-LOC
., I
S, I
., I 

Noong, O 
ikalawang, O 
linggo, O 
ng, O 
Nobyembre, O 
dapat, O 
inakyat, O 
ng, O 
Senado, B-ORG
ang, O 
badyet, O 
pero, O 
naipadala, O 
ito, O 
nu, B-MWE
', I
ng, I
huling, O 
linggo, O 
na, O 
., O 

", O 
The, O 
President, B-PER
', I
s, I
stance, O 
,, O 
however, O 
,, O 
remains, O 
firm, O 
:, O 
There, O 
is, O 
clarity, O 
in, O 
the, O 
regulations, O 
governing, O 
the, O 
late, O 
President, B-PER
Marcos, I
burial, O 
,, O 
", O 
ani, O 
Andanar, B-PER
., O 

Sa, O 
MECQ, O 
,, O 
limitado, O 
ang, O 
movement, O 
ng, O 
tao, O 
para, O 
sa, O 
pagkuha, O 
ng, O 
essential, O 
services, O 
at, O 
pagtungo, O 
sa, O 
trabaho, O 
., O 
Magkakaroon, O 
na, O 
rin, O 
ng, O 
limitadong, O 
transportation, O 
services, O 
upang, O 
masakyan, O 
ng, O 
mga, B-MWE
papasok, I
sa, O 
trabaho, O 
., O 

ANIM, O 
katao, O 
ang, O 
iniulat, O 
na, O 
nasawi, O 
matapos, O 
bumaliktad, O 
ang, O 
isang, O 
bus, O 
sa, O 
bahagi, O 
ng, O 
General, B-LOC
T, I
., I
de, I
Leon, I
,, I
Valenzuela, I
City, I
sa, O 
North, B-LOC
Luzon, I
Expressway, I
Biyernes, O 
ng, O 
gabi, O 
., O 

Ayon, O 
kay, O 
Jessica, B-PER
Ocampo, I
,, O 
secretary, B-MWE
-, I
general, I
ng, O 
unyon, O 
,, O 
higit, O 
200, O 
regular, O 
na, O 
empleyado, O 
ang, O 
tinanggal, O 
sa, O 
trabaho, O 
noong, O 
Agosto, B-MWE
8, I
,, I
2018, I
nang, O 
walang, O 
abiso, O 
., O 

MANILA, B-LOC
—, O 
Tinatayang, O 
aabot, O 
umano, O 
sa, O 
2, B-MWE
., I
6, I
milyon, I 
ang, O 
mga, B-MWE
boto, I
na, O 
hindi, O 
nabilang, O 
sa, O 
katatapos, O 
na, O 
halalan, O 
nitong, O 
Mayo, B-MWE
10, I
,, O 
ayon, O 
sa, O 
Aquino, B-ORG
-, I
Roxas, I
Bantay, I
Balota, I
(, I
ARBB, I
), I
., O

MANILA, B-LOC
,, I
Philippines, I
—, O 
Sinampahan, O 
ng, O 
kasong, O 
graft, O 
at, O 
administratibo, O 
sa, O 
tanggapan, O
ng, O
Ombudsman, B-ORG
si, O 
Manila, B-PER
International, I
Airport, I
Authority, I
(, I 
MIAA, I
), I
General, I
Manager, I
Jose, I
Angel, I
Honrado, I
at, O 
iba, O 
pang, O 
opisyal, O 
nito, O 
dahilan, O 
sa, O 
umano, B-MWE
', I
y, I
maanomalyang, O 
ground, O 
handling, O 
ng, O 
NAIA, B-LOC
terminal, I
1, I
-, I 
3, I
., O 

Giit, O 
ni, O 
Barzaga, B-PER
,, O 
dapat, O 
din, O 
na, O 
idaan, O 
sa, O 
pagbusisi, O 
ang, O 
JDF, O 
alang, B-MWE
-, I
alang, I
sa, I
transaparency, O 
at, O 
accountability, O 
ng, O 
paggamit, O 
ng, O 
pondo, O 
sa, O 
mga, B-MWE
sangay, I
ng, O 
gobyerno, B-ORG 
tulad, O 
ng, O 
ginawa, O 
sa, O 
Priority, O 
Development, O 
Assistance, O 
Fund, O 
(, B-MWE
PDAF, I
), I
na, O 
idineklarang, O 
unconstitutional, O 
ng, O 
Korte, B-ORG
Suprema, I
., O 

Hindi, O 
umano, O 
palalampasin, O 
ni, O 
Pangulong, B-PER
Rodrigo, I
Duterte, I
ang, O 
mga, B-MWE
naiulat, I
na, O 
kapalpakan, O 
sa, O 
pangangasiwa, O 
sa, O 
Southeast, O
Asian, O
(, B-MWE
SEA, I
), I
Games, O
2019, O 
kaya, O 
paiimbestigahan, O 
niya, O 
ito, O 
., O 

Mula, B-MWE
sa, I
isyu, O 
ng, O 
paglalagay, O 
ng, O 
concrete, O 
at, O 
plastic, O 
barrier, O 
hanggang, O 
sa, O 
pagtatanggal, O 
ng, O 
U, B-MWE
-, I
turn, I
slot, O
,, O 
naging, O 
tuliro, O 
na, O 
ang, O 
HPG, B-ORG
dahil, O 
balik, O 
na, B-MWE
naman, I
ang, O 
problema, O 
sa, O 
matinding, O 
trapiko, O 
sa, O 
EDSA, B-LOC
., O 

Ayon, O 
sa, O 
Barangay, B-PER
Chairman, I
na, O 
si, O 
Boyet, B-PER
Ogan, I
,, O 
tinatayang, O 
100, O 
katao, O 
na, O 
ang, O 
apektado, O 
ng, O 
naturang, O 
epidemya, O 
., O 

Kinilala, O 
ni, O 
PO1, B-PER
Ericson, I
Bauzon, I
ang, O 
nasawi, O 
na, O 
si, O 
Renato, B-PER
Bagtas, I
,, I
Jr, I
., I
,, O 
26, O 
,, O 
habang, O 
ang, O 
suspek, O 
naman, O 
ay, O 
ang, O 
ina, O 
nitong, O 
si, O 
Virginia, B-PER
Bagtas, I
,, O 
41, O 
,, O 
kapwa, O 
residente, O 
sa, O 
nasabing, O 
barangay, O 
., O 

Binatikos, O 
pa, O 
ni, O 
Binay, B-PER
ang, O 
masalimuot, O 
na, O 
sistema, O 
ng, O 
pagbabayad, O 
ng, O 
buwis, O 
sa, O 
bansa, O 
., O 
", O 
Ang, O 
bagong, O 
report, O 
na, O 
merong, O 
pinakamasalimuot, O 
na, O 
sistema, O 
sa, O 
pagbabayad, O 
ng, O 
buwis, O 
sa, O 
Pilipinas, B-LOC
ay, O 
nagdidiin, O 
ng, O 
pangangailangan, O 
ng, O 
reporma, O 
sa, O 
buwis, O 
sa, O 
bansa, O 
,, O 
", O 
dagdag, O 
niya, O 
., O 

Bukod, O 
pa, O 
anya, O 
dito, O 
,, O 
ang, O 
nangyaring, O 
matinding, O 
partisan, O 
political, O 
rivalry, O 
,, O 
posibleng, O 
deployment, O 
ng, O 
partisan, O 
armed, O 
groups, O 
at, O 
pagkakaroon, O 
ng, O 
mga, B-MWE
gulo, I
na, O 
may, O 
bahid, O 
pulitika, O 
., O 

Through, O 
the, O 
efforts, O 
of, O 
Calvo, B-PER
,, O 
the, O 
first, O 
Asian, O
Conference, O
and, O
Basketball, O
Championship, O
for, O
Men, O
was, O 
initiated, O 
in, O 
January, B-MWE
1960, I
in, O 
Manila, B-LOC
., O 

Nagsimula, O 
ang, O 
pagpapakawala, O 
ng, O 
mga, B-MWE
bomba, I
kahapon, O 
ng, O 
umaga, O 
kung, B-MWE
saan, I
naging, O 
maganda, O 
ang, O 
panahon, O 
sa, O 
lungsod, O 
., O 

", O 
They, O 
are, O 
doing, O 
their, O 
usual, O 
thing, O 
,, O 
training, O 
members, O 
of, O 
the, O 
local, O 
terrorist, O 
groups, O 
as, O 
bombers, O 
., O 
They, O 
were, O 
grooming, O 
suicide, O 
bombers, O 
as, O 
manifested, O 
by, O 
what, O 
happened, O 
lately, O 
,, O 
", O 
ani, O 
Sobejana, B-PER
na, O 
tumutukoy, O 
sa, O 
suicide, O 
bombing, O 
noong, O 
Hunyo, B-MWE
28, I
sa, O 
isang, O 
military, O 
camp, O 
sa, O 
Indanan, B-LOC
,, I
Sulu, I
., O 

Una, O 
rito, O 
ay, O 
iginiit, O 
ni, O 
Duterte, B-PER
na, O 
ipaubaya, O 
sa, O 
NBI, B-ORG
ang, O 
naturang, O 
insidente, O 
matapos, O 
mapag, B-MWE
-, I
alaman, I
na, O 
may, O 
kasamang, O 
kapulisan, O 
si, O 
Navarro, B-PER
ng, O 
mangyari, O 
ang, O 
ambush, O 
., O 

ISA, O 
na, O 
namang, O 
panibagong, O 
", O 
big, O 
time, O 
", O 
na, O 
pagtaas, O 
ang, O 
ipapatupad, O 
bukas, O 
ng, O 
umaga, O 
ng, O 
ilang, O 
kumpanya, O 
ng, O 
langis, O 
sa, O 
presyo, O 
ng, O 
kanilang, O 
produktong, O 
petrolyo, O 
., O 

", O 
They, O 
must, O 
be, O 
dreaming, O 
., O 
They, O 
are, B-MWE
not, I
even, O 
in, O 
the, O 
league, O 
of, O 
Don, B-PER
Quixote, I
,, O 
", O 
sabi, O 
ni, O 
Calida, B-PER
., O 

Batay, O 
sa, O 
imbestigasyon, O 
,, O 
sinabi, O 
ni, O 
C, B-PER
/, I
Supt, I
Rhoderick, I
Armamento, I
,, O 
hepe, B-PER
ng, I
Valenzuela, I
police, I
station, I
,, O 
ikinuwento, O 
ng, O 
biktima, O 
na, O 
pinapasok, O 
siya, O 
sa, O 
palikuran, O 
ng, O 
dating, O 
nobya, O 
dahil, O 
paparating, O 
umano, O 
ang, O 
doctor, O 
., O 
Pero, O 
nang, O 
nasa, B-MWE
loob, I
na, O 
ng, O 
palikuran, O 
,, O 
doon, O 
na, O 
umano, O 
sinabuyan, O 
ng, O 
asido, O 
at, O 
pinagpapalo, O 
ng, O 
bakal, O 
si, O 
Rodriguez, B-PER
., O 

Umiskor, O 
si, O 
Arroyo, B-PER
ng, O 
27, O 
percent, O 
approval, O 
rating, O 
at, O 
21, O 
percent, O 
trust, O 
rating, O 
., O 

Sinabi, O 
ni, O 
Rep, B-PER
., I
Teddy, I
Casino, I
,, O 
secretary, B-PER
general, I
ng, I
Bayan, I
Muna, I
,, O 
tatlong, O 
kaso, O 
na, O 
ang, O 
nakahain, O 
laban, O 
kay, O 
Gen, B-PER
., I
Palparan, I
kabilang, O 
na, O 
ang, O 
pagpatay, O 
kay, O 
Choi, B-PER
Napoles, I
,, O 
coordinator, B-PER
ng, I
Bayan, I
Muna, I
sa, O 
Mindoro, B-LOC
noong, O 
2002, O 
,, O 
at, O 
pagpaslang, O 
kina, O 
Eden, B-PER
Marcellana, I
,, O 
human, O 
rights, O 
leader, O 
at, O 
Eddie, B-PER
Gumanoy, I
,, O 
isang, O 
peasant, O 
leader, O 
noong, O 
nakaraang, O 
taon, O 
., O 

Dumalo, O 
sa, O 
ikaanim, O 
na, O 
pagkakataon, O 
ang, O 
mga, B-MWE
tauhan, I
ng, O 
Eurotel, B-LOC
Hotel, I
sa, O 
taunang, O 
", O 
Angels, O 
Walk, O 
for, O 
Autism, O 
", O 
na, O 
ginanap, O 
nitong, O 
Enero, B-MWE
26, I
,, I
2020, I
sa, O 
Mall, B-LOC
of, I
Asia, I
Arena, I
sa, O 
Pasay, B-LOC
City, I
., O 

Ito, O 
ang, O 
kinumpirma, O 
ni, O 
Department, B-PER
of, I
Labor, I
and, I
Employment, I
(, I
DoLE, I
), I
Region, I
1, I
Director, I
Nathaniel, I
Lacambra, I
,, O 
chairman, B-PER
ng, I
Regional, I
Tripartite, I
Wages, I
and, I
Productivity, I
Board, I
(, I
RTWPB, I
), I
., O

", O 
I, B-MWE
', I
m, I
very, O 
pleased, O 
to, O 
announce, O 
that, O 
our, O 
pet, O 
bill, O 
when, O 
we, O 
were, O 
in, O 
Congress, B-ORG
,, O 
Universal, O 
Healthcare, O 
which, O 
we, O 
sponsored, O 
and, O 
defended, O 
in, O 
the, O 
Lower, B-ORG
House, I
was, O 
certified, O 
urgent, O 
by, O 
the, O 
President, B-PER
', B-MWE
no, I
., O 
This, O 
means, O 
that, O 
we, O 
can, O 
expect, O 
the, O 
Senate, B-ORG
to, O 
act, O 
very, O 
quickly, O 
on, O 
the, O 
pending, O 
Universal, O 
Healthcare, O 
bill, O 
which, O 
is, O 
being, O 
heard, O 
by, O 
the, O 
Senate, B-ORG
Committee, I
on, I
Health, I
headed, O
by, O 
Senator, B-PER
JV, I
Ejercito, I
., O 
Under, O 
this, O 
proposed, O 
law, O 
,, O 
we, O 
seek, O 
to, O 
provide, O 
for, O 
the, O 
right, O 
to, O 
health, O 
by, O 
providing, O 
primary, O 
care, O 
to, O 
all, O 
Filipinos, B-PER
., O 
Ito, O 
po, O 
iyong, O 
libreng, O 
pagamot, O 
at, O 
libreng, O 
gamot, O 
sa, O 
lahat, O 
ng, O 
Pilipino, B-PER
,, O 
", O 
ani, O 
Roque, B-PER
., O 

Ito, O 
ang, O 
reaksyon, O 
ni, O 
Justice, B-PER
Secretary, I
Raul, I
Gonzalez, I
sa, O 
inihaing, O 
petisyon, O 
kahapon, O 
sa, O 
Supreme, B-ORG
Court, I
(, I
SC, I
), I
ni, O 
Atty, B-PER
., I
Ernesto, I
Francisco, I
na, O 
kumukwestyon, O 
sa, O 
ipinagkaloob, O 
na, O 
executive, O 
clemency, O 
kay, O 
Teehankee, B-PER
., O 

Naniniwala, O 
kasi, O 
,, O 
aniya, O 
,, O 
si, O 
Poe, B-PER
na, O 
isa, O 
siyang, O 
natural, O 
born, O 
Filipino, O
citizen, O
kahit, O 
siya, O 
ay, O 
isang, O 
foundling, O 
., O 

Kabilang, O 
sa, O 
mga, B-MWE
naapektuhang, I
produkto, O 
ang, O 
palay, O 
,, O 
mais, O 
,, O 
mga, B-MWE
gulay, I
,, O 
saging, O 
,, O 
papaya, O 
,, O 
livestock, O 
at, O 
fisheries, O 
., O 

Iginiit, O 
ni, O 
Pabillo, B-PER
,, O 
opisyal, O 
din, O 
ng, O 
maimpluwensiyang, O 
Catholic, B-ORG
Bishops, I
Conference, I
of, I
the, I
Philippines, I
,, O 
na, O 
ang, O 
RH, O 
bill, O 
ay, O 
dikta, O 
umano, O 
ng, O 
dayuhang, O 
pharmaceutical, O 
companies, O 
na, O 
gumagawa, O 
ng, O 
mga, B-MWE
contraception, I
at, O 
abortion, O 
pills, O 
., O 

", O 
We, O 
view, O 
the, O 
presentation, O 
of, O 
Manila, B-PER
Archbishop, I
Luis, I
Antonio, I
Cardinal, I
Tagle, I
during, O 
the, O 
historic, O 
Vatican, B-LOC
Meeting, O 
,, O 
', O 
The, O 
Protection, O 
of, O 
Minors, O 
in, O 
the, O 
Church, O 
,, O 
', O 
as, O 
a, O 
significant, O 
undertaking, O 
in, O 
raising, O 
awareness, O 
on, O 
child, O 
abuse, O 
committed, O 
by, O 
the, O 
members, O 
of, O 
the, O 
clergy, O 
,, O 
", O 
ayon, O 
kay, O 
Presidential, B-PER
Spokesperson, I
Salvador, I
Panelo, I
., O 

Umaasa, O 
rin, O 
ang, O 
gobyerno, B-ORG 
na, O 
magdedeklara, O 
din, O 
ng, O 
tigil, B-MWE
-, I
putukan, I
ang, O 
New, B-ORG
Peoples, I
Army, I
(, I
NPA, I
), I
sa, O 
diwa, O 
ng, O 
Kapaskuhan, O 
., O 

Ngunit, O 
ang, O 
higit, O 
na, O 
ambisyoso, O 
ay, O 
ang, O 
mga, B-MWE
planong, I
bawasan, O 
ang, O 
climate, B-MWE
-, I
changing, I 
emissions, O 
—, O 
nilalayong, O 
panatilihin, O 
ang, O 
pandaigdigang, O 
temperatura, O 
sa, B-MWE
loob, I
ng, O 
napagkasunduang, O 
limitasyon, O 
ng, O 
mga, B-MWE
bansa, I
na, O 
2, O 
degrees, O 
Celsius, O 
—, O 
ay, O 
dapat, O 
ding, O 
alalayan, O 
ang, O 
mga, B-MWE
maralita, I
mula, B-MWE
sa, I
anumang, O 
negatibong, O 
balik, O 
,, O 
dagdag, O 
nito, O 
., O 

Nagbabala, O 
rin, O 
ng, O 
pag, B-MWE
abuso, I
gaya, O 
ng, O 
umano, B-MWE 
', I
y, I
pag, B-MWE
-, I
abuso, I
sa, O 
gyera, O 
kontra, O 
droga, O 
., O 

Ayon, O 
kay, O 
Brillantes, B-PER
,, O 
tiwala, O 
siyang, O 
si, O 
de, B-PER
Lima, I
lamang, O 
ang, O 
may, O 
kakayahan, O 
na, O 
pamunuan, O 
ang, O 
kanyang, O 
iiwang, O 
posisyon, O 
sa, B-MWE
susunod, I 
na, O 
buwan, O 
., O 

Inihayag, O 
ng, O 
NDCC, B-ORG
na, O 
ang, O 
pinsala, O 
sa, O 
ari, B-MWE
-, I
arian, I
sa, O 
South, B-LOC
Cotabato, I
ay, O 
umabot, O 
sa, O 
P28, B-MWE
., I
05, I
milyon, I 
,, O 
kasama, O 
na, O 
ang, O 
mga, B-MWE
nasirang, I
pananim, I
sa, B-MWE
may, I
332, B-MWE
., I
5, I 
hektaryang, O 
lupain, O 
., O 
Umabot, O 
din, O 
umano, O 
sa, O 
100, O 
bahay, O 
ang, O 
nasira, O 
at, O 
anim, O 
ang, O 
napinsala, O 
., O 

", O 
Yung, O 
travel, O 
ban, O 
siguro, O 
with, O 
respect, O 
kung, O 
gusto, O 
mong, O 
pumunta, O 
ngayon, O 
sa, O 
Hong, B-LOC
Kong, I
,, O 
this, O 
is, B-MWE
not, I
the, O 
right, O 
time, O 
to, O 
go, O 
there, O 
., O 
Kasi, O 
', B-MWE
yung, I
flight, O 
mo, O 
biglang, O 
naka, B-MWE
-, I
cancel, I
., O 
Eh, O 
', B-MWE
di, I
avoid, O 
muna, O 
going, O 
there, O 
., O 
That, B-MWE
', I
s, I
the, O 
advice, O 
., O 
Kasi, O 
you, O 
are, B-MWE
not, I
sure, O 
whether, O 
you, O 
are, O 
going, O 
to, O 
reach, O 
Hong, B-LOC
Kong, I
in, O 
the, O 
first, O 
place, O 
,, O 
", O 
ani, O 
Panelo, B-PER
., O 

Ayon, O 
kay, O 
Pabayo, B-PER
,, O 
apat, O 
na, O 
bandido, O 
ang, O 
napatay, O 
at, O 
siyam, O 
na, O 
iba, B-MWE 
pa, I
ang, O 
nasugatan, O 
,, O 
habang, O 
tatlo, O 
naman, O 
ang, O 
nalagas, O 
sa, O 
Scout, B-PER
Rangers, I
at, O 
13, O 
sundalo, O 
ang, O 
nasugatan, O 
., O 

Ang, O 
dapat, O 
na, O 
alas, B-MWE
4, I
:, I
00, I
ng, I 
madaling, I
araw, I 
,, O 
dakong, O 
alas, B-MWE
5, I
:, I
15, I
na, I
ng, I 
umaga, I 
nang, O 
mailabas, O 
sa, O 
Minor, B-LOC
Basilica, I
church, I
(, I
Quiapo, I
church, I
), I
ang, O 
Mahal, O
na, O
Poong, O
Nazareno, O
at, O 
tulad, O 
ng, O 
mga, B-MWE
nakaraang, I
taon, I
ay, O 
iprinusisyon, O 
ito, O 
sa, O 
paligid, O 
ng, O 
Quiapo, B-LOC
bagamat, O 
may, O 
ilang, O 
pagbabago, O 
sa, O 
ruta, O 
at, O 
iskedyul, O 
tulad, O 
ng, O 
pagdaan, O 
sa, O 
mas, O 
malaking, O 
kalye, O 
at, O 
noong, O 
mga, B-MWE
nakalipas, I
ay, O 
Enero, B-MWE
1, I
na, O 
ito, O 
iprinusisyon, O 
., O 

Sinabi, O 
na, O 
isa, O 
ang, O 
patay, O 
at, O 
apat, O 
ang, O 
sugatan, O 
sa, O 
insidente, O 
kabilang, O 
ang, O 
dalawa, O 
na, O 
nag, B-MWE
-, I
aagaw, I
-, I
buhay, I
., O 

Sa, O 
isang, O 
pahayag, O 
,, O 
sinabi, O 
ng, O 
Korte, B-ORG
Suprema, I
na, O 
natanggap, O 
nito, O 
ang, O 
petisyon, O 
kahapon, O 
alas, B-MWE
-, I
3, I 
:, I 
16, I 
ng, I 
hapon, I 
., O 

Sampung, B-MWE
taon, I
mula, O 
nang, O 
pumanaw, O 
,, O 
nakaladkad, O 
ang, O 
pangalan, O 
ng, O 
aktor, O 
na, O 
si, O 
Fernando, B-PER
Poe, I
Jr, I
., I
,, O 
sa, O 
umiinit, O 
na, O 
bangayan, O 
sa, O 
pulitika, O 
kaugnay, O 
ng, O 
nalalapit, O 
na, O 
presidential, O 
elections, O 
sa, O 
2016, O 
., O 
Nitong, O 
Huwebes, O 
,, O 
pinaalalahanan, O 
ng, O 
isang, O 
opisyal, B-PER
ng, I
United, I
Nationalist, I
Alliance, I
(, I 
UNA, I
), I
si, O 
Senador, B-PER
Grace, I
Poe, I
sa, O 
posibleng, O 
pakikipag, B-MWE
-, I
alyansa, I
nito, O 
sa, O 
Liberal, B-ORG
Party, I
(, I
LP, I
), I
na, O 
nandaya, O 
at, O 
nagdulot, O 
umano, O 
ng, O 
pasakit, O 
sa, O 
ama, O 
niyang, O 
si, O 
FPJ, B-PER
noong, O 
2004, O 
presidential, O 
elections, O 
., O 

MANILA, B-LOC
,, I
Philippines, I
—, O 
Pabor, O 
si, O 
election, O
lawyer, O 
Atty, B-PER
., I
Romulo, I
Macalintal, I
sa, O 
postponement, O 
of, O 
elections, O 
o, O 
", O 
po, B-MWE
-, I
el, I
", O 
sa, O 
Mayo, O 
., O 

Ayon, O 
sa, O 
kalihim, O 
,, O 
si, O 
Pangulong, B-PER
Rodrigo, I
Duterte, I
ang, O 
nagdesisyon, O 
na, O 
magpatupad, O 
ng, O 
ceasefire, O 
ngayong, O 
Christmas, O 
season, O 
dahil, O 
kung, O 
siya, O 
aniya, O 
ang, O 
masusunod, O 
ay, O 
ayaw, O 
niyang, O 
magdeklara, O 
ng, O 
tigil, O 
putukan, O 
., O 

Ngayong, O 
alas, B-MWE
-, I
sais, I
ng, I
umaga, I
(, B-MWE
Mayo, I
23, I
), I
tumaas, O 
ang, O 
presyo, O 
ng, O 
mga, B-MWE
produktong, I
petrolyo, O 
na, O 
ipinatupad, O 
ng, O 
mga, B-MWE
kumpanya, I
ng, O 
langis, O 
sa, O 
bansa, O 
., O 

Sa, O 
pagsisiyasat, O 
ni, O 
SPO1, B-PER
Orante, I
,, O 
binabagtas, O 
ng, O 
Ford, O 
Everest, O 
ang, O 
Finlandia, B-LOC
St, I
., I
,, O 
patungong, O 
Osmena, B-LOC
Highway, I
,, O 
nang, O 
makasalubong, O 
ang, O 
humaharurot, O 
na, O 
motorsiklo, O 
,, O 
Honda, O 
XRM, O 
(, B-MWE
NA, I
3653, I 
), I
,, O 
ni, O 
Valeriano, B-PER
sa, O 
Dian, B-LOC
St, I
., I
,, I
Buendia, I
Avenue, I
., O 

Aniya, O 
mayroon, O 
silang, O 
30, O 
testigo, O 
laban, O 
kay, O 
De, B-PER
Lima, I
,, O 
lima, O 
dito, O 
ay, O 
haharap, O 
sa, O 
pagdinig, O 
ng, O 
Kamara, B-ORG
bukas, O 
., O 

Ang, O 
kandidata, O 
ng, O 
Belarus, B-LOC
ang, O 
nagwagi, O 
ng, O 
Miss, O 
Wheelchair, O 
World, O 
sa, O 
Warsaw, B-LOC
nitong, O 
Sabado, O 
ng, O 
gabi, O 
., O 
Runner, B-MWE
-, I
up, I
si, O 
South, B-LOC
Africa, I
at, O 
second, O 
runner, B-MWE
-, I
up, I
si, O 
Miss, O
Poland, B-LOC
., O 

Sa, B-MWE
ilalim, I 
ng, O 
Senate, O 
Bill, O 
No, O 
., O 
503, O 
o, O 
Surveillance, O 
Camera, O 
for, O 
Government, O 
Establishments, O 
Act, O 
,, O 
makukuhanan, O 
ng, O 
video, O 
ang, O 
pang, B-MWE
-, I
araw, I
-, I
araw, I
na, O 
transaksiyon, O 
sa, O 
mga, B-MWE
opisyal, I
na, O 
tanggapan, O 
ng, O 
gobyerno, B-ORG
lalo, B-MWE
na, I
iyong, O 
mga, B-MWE
nasa, I
", O 
frontline, O 
services, O 
", O 
., O 

Ininspeksyon, O 
ni, O 
Lim, B-PER
ang, O 
sitwasyon, O 
sa, O 
Quirino, B-LOC
Grandstand, I
pagkatapos, O 
ng, O 
alas, B-MWE
-, I
6, I
:, I
00, I
na, O 
misa, O 
sa, O 
lugar, O 
,, O 
kung, B-MWE
saan, I
nakapila, O 
ang, O 
mga, B-MWE
deboto, I
para, O 
sa, O 
", O 
pahalik, O 
", O 
sa, O 
imahe, O 
ng, O 
Itim, O 
na, O 
Nazareno, O 
., O 

Sumang, B-MWE
-, I
ayon, I
dito, O 
ang, O 
mga, B-MWE
kandidato, I
ng, O 
Otso, B-ORG
Diretso, I
,, O 
at, O 
idinagdag, O 
na, O 
hindi, O 
dapat, O 
daanin, O 
ng, O 
administrasyon, O 
sa, O 
palusot, O 
ang, O 
kakulangan, O 
ng, O 
suplay, O 
ng, O 
tubig, O 
,, O 
na, O 
kasalukuyang, O 
nakakaapekto, O 
sa, O 
mga, B-MWE
residente, I
ng, O 
Metro, B-LOC
Manila, I
., O 

", O 
Hindi, O 
holiday, O 
ang, O 
Setyembre, B-MWE
21, I
., O 
Araw, O 
iyan, O 
ng, O 
protesta, O 
., O 
Lahat, O 
ng, O 
gustong, O 
magprotesta, O 
,, O 
kabilang, O 
yaong, O 
nasa, O 
gobyerno, B-ORG
,, O 
maaaring, O 
makapagdemonstrasyon, O 
,, O 
", O 
paliwanag, O 
ng, O 
Pangulo, B-PER 
sa, O 
isang, O 
ambush, O 
interview, O 
sa, O 
Caloocan, B-LOC
City, I
., O 

Pero, O 
hindi, O 
nakakasiguro, O 
si, O 
Sotto, B-PER
kung, O 
mabilis, O 
na, O 
aaprubahan, O 
ng, O 
Senado, B-ORG
ang, O 
panukala, O 
dahil, B-MWE
sa, I
inaasahang, O 
mahabang, O 
debate, O 
tungkol, O 
dito, O 
., O 

Ayon, O 
kay, O 
QCPD, B-PER
Director, I
Chief, I
/, I
Supt, I
., I
Guillermo, I
Lorenzo, I
Eleazar, I
,, O
armado, O 
ng, O 
tatlong, O 
search, O 
warrant, O 
na, O 
may, O 
mga, B-MWE
numerong, I
No, O 
., O 
5346, O 
(, B-MWE
17, I
), I 
,, O 
No, O 
., O 
5347, O 
(, B-MWE
17, I
), I
at, O 
No, O 
., O 
5348, O 
(, B-MWE
17, I 
), I
na, O 
inisyu, O 
ni, O 
Presiding, B-PER
Judge, I
Arthur, I
Malabaguio, I
ng, O 
QC, B-LOC
RTC, I
Branch, I
93, I
na, O 
may, O 
petsang, O 
April, B-MWE
4, I
,, I
2017, I
for, O 
violation, O 
of, O 
Section, O 
4, O 
(, B-MWE
Cybersex, I 
), I
Republic, O 
Act, O 
10175, O 
(, B-MWE
The, I
Cybercrime, I
Prevention, I
Act, I
of, I
2012, I
), I
., O 

", O 
I, O 
am, B-MWE
not, I
aware, O 
of, O 
any, O 
discussions, O 
regarding, O 
convening, O 
the, O 
NSC, B-ORG
at, O 
this, O 
time, O 
to, O 
take, O 
up, O 
the, O 
West, B-LOC
Philippine, I
Sea, I
dispute, O 
,, O 
", O 
pahayag, O 
niya, O 
., O 

Bahagi, O 
ang, O 
mga, B-MWE
pagkilos, I
sa, O 
paghingi, O 
ng, O 
katotohanan, O 
tungkol, O 
sa, O 
usapin, O 
ng, O 
umano, B-MWE
', I
y, I
maanomalyang, O 
kontrata, O 
ng, O 
Zhong, B-ORG
Xing, I
Telecommunications, I
Equipment, I
(, I 
ZTE, I
), I 
Corp, I
para, O 
sa, O 
National, O 
Broadband, O 
Network, O 
(, B-MWE
NBN, I
), I
project, O 
., O 

Bagaman, O 
iginagalang, O 
umano, O 
ni, O 
Nograles, B-PER
ang, O 
pananaw, O 
ng, O 
mga, B-MWE
lider, I
ng, O 
Simbahan, B-ORG
,, O 
sinabi, O 
ng, O 
lider, O 
ng, O 
mga, B-MWE
kongresista, I
na, O 
inaasahan, O 
niya, O 
na, O 
mananawagan, O 
din, O 
ang, O 
mga, B-MWE
ito, I
ng, O 
pagkakaisa, O 
sa, O 
mga, B-MWE
Filipino, I
sa, O 
pagharap, O 
sa, O 
nakaambang, O 
krisis, O 
., O 

Jessica, B-PER
:, O 
What, O 
are, O 
the, O 
indications, O 
,, O 
wala, B-MWE
pa, I
hong, O 
nadadiagnose, O 
na, O 
anong, O 
sakit, O 
?, O 

Napag, B-MWE 
-, I
alaman, I
na, O 
bunga, O 
na, O 
rin, O 
ng, O 
kinatatakutang, O 
pagkagutom, O 
ay, O 
unti, B-MWE 
-, I
unti, I
nang, O 
bumibili, O 
o, O 
nagnanakaw, O 
ng, O 
mga, B-MWE
hayop, I
ang, O 
Sayyaf, B-ORG
sa, O 
bayan, B-LOC 
ng, I
Tuburan, I
at, O 
Sumisip, B-LOC
para, O 
sa, O 
kanilang, O 
pagkain, O 
at, O 
bilang, O 
sasakyan, O 
sa, O 
pagtakas, O 
., O 

Sinabi, O 
sa, O 
kanilang, O 
travel, O 
advisory, O 
ngayong, O 
alas, B-MWE
-, I
siyete, I
ng, O 
umaga, O 
na, O 
naaayon, O 
na, O 
sa, O 
schedule, O 
ang, O 
lahat, O 
ng, O 
biyahe, O 
ng, O 
kanilang, O 
eroplano, O 
maliban, O 
lang, O 
kung, O 
magkaroon, O 
ng, O 
ibang, O 
kaganapan, O 
., O 

Ito, O 
ay, O 
kasunod, O 
ng, O 
arrest, O 
warrant, O 
na, O 
inisyu, O 
matapos, O 
ang, O 
May, B-MWE
2019, I
ruling, O 
ng, O 
Korte, B-ORG
Suprema, I
,, O 
na, O 
sumusuporta, O 
sa, O 
hatol, O 
ng, O 
Sandiganbayan, B-ORG
noong, O 
2015, O 
sa, O 
kasong, O 
graft, O 
., O 

Pati, O 
yung, O 
nahawa, O 
raw, O 
siya, O 
ni, O 
Joey, B-PER
ng, O 
sakit, O 
sa, O 
babae, O 
,, O 
na, O 
ibinulgar, O 
ni, O 
Kris, B-PER
sa, O 
publiko, O 
., O 

Ang, O 
NCA, O 
ay, O 
mistulang, O 
tseke, O 
na, O 
magpapatunay, O 
na, O 
may, O 
pondo, O 
ng, O 
nakalaan, O 
sa, O 
proyektong, O 
napili, O 
ng, O 
kongresista, O 
., O 

MARIING, O 
kinondena, O 
ni, O 
Labor, B-PER
Secretary, I
Silvestre, I
Bello, I
III, I
ang, O 
pamamaslang, O 
sa, O 
isang, O 
labor, O 
officer, O 
sa, O 
Maynila, B-LOC
kamakalawa, O 
nang, O 
hapon, O 
., O 

Samantala, O 
,, O 
apat, O 
na, O 
mga, B-MWE
daan, I
at, O 
12, O 
mga, B-MWE
tulay, I
ang, O 
nananatiling, O 
hindi, O 
madaanan, O 
,, O 
habang, O 
tatlo, O 
pang, O 
mga, B-MWE
lugar, I
ang, O 
nakararanas, O 
ng, O 
abala, O 
sa, O 
kanilang, O 
komunikasyon, O 
., O 

Kumbinsido, O 
ang, O 
Korte, B-ORG
Suprema, I
na, O 
mayroong, O 
sufficient, O 
factual, O 
basis, O 
sa, O 
pagdedeklara, O 
ng, O 
martial, B-MWE
law, I
., O 
Si, O 
Justice, B-PER
Mariano, I
del, I
Castillo, I
ang, O 
sumulat, O 
ng, O 
desisyon, O 
., O 

Matatandaang, O 
inilunsad, O 
ng, O 
Skyway, B-ORG
O, I
&, I
M, I
Corporation, I
ang, O 
bago, O 
nitong, O 
toll, O 
payment, O 
scheme, O 
noong, O 
Enero, B-MWE
27, I
,, O 
Sabado, O 
,, O 
matapos, O 
nitong, O 
buksan, O 
ang, O 
kanilang, O 
bagong, O 
toll, O 
plaza, O 
sa, O 
northbound, O 
section, O 
ng, O 
Skyway, O 
., O 

Ayon, O 
kay, O 
Speaker, B-PER
Feliciano, I
Belmonte, I
,, I
Jr, I
., I
,, O 
kabilang, O 
sa, O 
mga, B-MWE
protestang, I
inihain, O 
ay, O 
laban, O 
sa, O 
pagkapanalo, O 
nina, O 
Reps, B-PER
., I 
Angelina, I
Tan, I
(, I 
4th, I
District, I
,, I
Quezon, I
), I 
at, O 
Regina, B-PER
Reyes, I
(, I 
Marinduque, I
), I
., O 

Ipinapaalala, O 
ring, O 
naka, B-MWE
-, I
dalawang, I
taon, O 
na, O 
ang, O 
Duterte, B-ORG
administration, I 
kaya, O 
dapat, O 
ay, O 
naibsan, O 
nito, O 
ang, O 
mga, B-MWE
problema, I
sa, O 
suplay, O 
at, O 
presyo, O 
ng, O 
pagkain, O 
., O 

Binanggit, O 
din, O 
ng, O 
embahada, O 
ang, O 
pag, B-MWE
-, I
atake, I
ng, O 
ilang, O 
armadong, O 
kalalakihan, O 
sa, O 
minahan, O 
na, O 
pagmamay, B-MWE
-, I
ari, I
ng, O 
isang, O 
Australyano, B-PER
sa, O 
Camarines, B-LOC
Norte, I
noong, O 
Oktubre, B-MWE
3, I
., O 

May, O 
dala, O 
rin, O 
itong, O 
mga, B-MWE
bugso, I
ng, O 
hanging, O 
aabot, O 
sa, O 
105, O 
kilometro, O 
kada, O 
oras, O 
at, O 
kumikilos, O 
sa, O 
direksyong, O 
hilaga, B-MWE
hilagangkanluran, I 
sa, O 
bilis, O 
na, O 
15, O 
kilometro, O 
kada, O 
oras, O 
., O 

", O 
So, O 
sa, B-MWE
akin, I
po, O 
,, O 
it, B-MWE
', I
s, I
just, O 
coincidence, O 
', B-MWE
no, I
., O 
Pero, O 
it, O 
would, O 
have, O 
been, O 
better, O 
na, O 
nasa, O 
Pilipinas, B-LOC
para, O 
kung, O 
todo, B-MWE
-, I
depensa, I
naman, O 
ang, O 
estado, O 
', B-MWE
no, I
., O 
Ngayon, O 
ang, O 
nagsasalita, O 
lang, O 
sa, O 
Pilipinas, B-LOC
si, O 
Senator, B-PER
Trillanes, I
,, O 
", O 
ani, O 
Roque, B-PER
., O 

—, O 
Jimin, B-PER
', I
s, I
pinky, O 
finger, O 
(, B-MWE
@, I
jungcocksnipple, I
), I
February, B-MWE
4, I
,, I
2019, I 

Tuluy, B-MWE
-, I
tuloy, I
ang, O 
pagkakaloob, O 
ng, O 
Department, B-ORG
of, I
Social, I
Welfare, I
and, I
Development, I
(, I
DSWD, I
), I 
ng, O 
ayuda, O 
sa, O 
mga, B-MWE
residente, I
ng, O 
Butig, B-LOC
,, I
Lanao, I
Del, I
Sur, I
na, O 
naipit, O 
sa, O 
bakbakan, O 
ng, O 
militar, O 
at, O 
ng, O 
Maute, B-ORG
Group, I
., O 

Bukod, O 
pa, O 
rito, O 
,, O 
ito, O 
ang, O 
ipinangako, O 
ng, O 
CHED, B-ORG
sa, O 
tanggapan, O 
ni, O 
Bam, B-PER
noon, O 
sa, O 
pagdinig, O 
ng, O 
budget, O 
ng, O 
ahensiya, O 
., O 
Naglaan, O 
ang, O 
Kongreso, B-ORG
at, O 
Senado, B-ORG
ng, O 
P40, B-MWE
bilyon, I
sa, O 
2018, O 
national, O 
budget, O 
para, O 
sa, O 
implementasyon, O 
nito, O 
., O 

", O 
Habang, O 
ako, B-MWE
ay, I
nakapiit, O 
sa, O 
CIDG, B-LOC
-, I
Camp, I
Crame, I
detention, I
cell, I
ako, B-MWE 
ay, I
pinilit, O 
,, O 
sinaktan, O 
at, O 
pwersahang, O 
pinapirma, O 
ng, O 
mga, B-MWE
salaysay, I
na, O 
ang, O 
nakasaad, O 
lahat, O 
ay, O 
hindi, O 
totoo, O 
., O 
Pilit, O 
at, O 
sinaktan, O 
ako, O 
ng, O 
mga, B-MWE
pulis, I
na, O 
umamin, O 
sa, O 
aking, O 
partisipasyon, O 
sa, O 
kaso, O 
at, O 
idawit, O 
ang, O 
mga, B-MWE
tao, I
na, O 
wala, O 
namang, O 
kinalaman, O 
sa, O 
kaso, O 
,, O 
", O 
ayon, O 
sa, O 
bagong, O 
salaysay, O 
na, O 
iprinisenta, O 
ni, O 
Indama, B-PER
kay, O 
Lee, B-PER
., O 

", O 
I, O 
dont, O 
know, O 
where, O 
that, O 
(, B-MWE
report, I 
), I
came, O 
from, O 
,, O 
maybe, O 
the, O 
police, O 
., O 
I, O 
am, O 
checking, O 
,, O 
I, O 
dont, O 
have, O 
the, O 
figures, O 
., O 
I, O 
think, O 
its, O 
from, O 
the, O 
police, O 
., O 
The, O 
report, O 
could, O 
be, O 
old, O 
but, O 
well, O 
check, O 
,, O 
", O 
ani, O 
Adan, B-PER
., O 

Nakipag, B-MWE
-, I
ugnayan, I
na, O 
rin, O 
ang, O 
alkalde, O 
sa, O 
Social, B-ORG
Welfare, I
Department, I
para, O 
alamin, O 
pa, O 
ang, O 
pangangailangan, O 
ng, O 
naiwang, O 
pamilya, O 
ng, O 
mga, B-MWE
biktima, I
ng, O 
masaker, O 
., O 

Sa, O 
tweet, O 
ng, O 
mga, B-MWE
netizen, I
,, O 
guest, O 
si, O 
Roque, B-PER
ng, O
May, B-MWE
27, I
episode, O 
ng, O 
show, O 
kung, B-MWE
saan, I
na, B-MWE
-, I
interview, I
siya, O 
ni, O 
Revillame, B-PER
., O 

Ayon, O 
sa, O 
isa, O 
pang, O 
kapatid, O 
,, O 
kumakain, O 
sila, O 
ng, O 
hapunan, O 
nang, O 
lapitan, O 
nila, O 
ang, O 
nagpakamatay, O 
na, O 
kapatid, O 
at, O 
humingi, O 
ng, O 
sigarilyo, O 
saka, O 
umakyat, O 
sa, O 
kuwarto, O 
ng, O 
huli, O 
., O 

Marami, O 
sa, O 
mga, B-MWE
okasyon, I
ng, O 
ating, O 
komunidad, O 
ay, O 
nakaangkla, O 
sa, O 
ating, O 
mga, B-MWE
relihiyosong, I
tradisyon, I
,, O 
lalo, B-MWE
na, I
ngayong, O 
Cuaresma, O 
., O

Aniya, O 
,, O 
hindi, O 
hangarin, O 
ng, O 
political, O 
summit, O 
na, O 
ito, O 
na, O 
kumbinsihin, O 
ang, O 
mga, B-MWE
oposisyon, I
na, O 
suportahan, O 
si, O 
Pangulong, B-PER
Arroyo, I
kundi, O 
magtulungan, O 
upang, O 
hanapan, O 
ng, O 
agarang, O 
solusyon, O 
ang, O 
kinakaharap, O 
nating, O 
suliranin, O 
., O 

Nangyari, O 
ang, O 
insidente, O 
isang, O 
araw, O 
matapos, O 
batikusin, O 
ni, O 
Special, B-PER
Assistant, I
to, I
the, I
President, I
Christopher, I
Go, I
ang, O 
Rappler, B-ORG
at, O 
Philippine, B-ORG
Daily, I
Inquirer, I
sa, O 
paglalathala, O 
umano, O 
ng, O 
", O 
fake, B-MWE
news, I
", O 
kaugnay, O 
sa, O 
umano, B-MWE
', I
y, I
pakikialam, O 
ng, O 
opisyal, O 
sa, O 
frigate, O 
acquisition, O 
project, O 
ng, O 
Philippine, B-ORG
Navy, I
,, O 
sa, O 
pagdinig, O 
dito, O 
ng, O 
Senado, B-ORG
nitong, O 
Lunes, O 
., O 

Isang, O 
", O 
Panyang, O 
", O 
mula, O 
mismo, O 
sa, O 
ZTE, B-ORG
ang, O 
nagpahayag, O 
na, O 
baka, O 
sila, O 
matanggal, O 
sa, O 
trabaho, O 
kapag, O 
hindi, O 
tuluyang, O 
naaprubahan, O 
ang, O 
NBN, O 
contract, O 
., O 

Base, O 
sa, O 
ulat, O 
na, O 
nakarating, O 
sa, O 
CAAP, B-ORG
,, O 
alas, B-MWE
-, I
11, I
:, I
32, I
nang, O 
mangyari, O 
ang, O 
pagsadsad, O 
ng, O 
jet, O 
sa, O 
ginagawa, O 
pang, O 
runway, O 
ng, O 
paliparan, O 
., O 

Huwag, O 
matulog, O 
na, O 
kasama, O 
sa, O 
higaan, O 
ang, O 
alagang, O 
hayop, O 

May, O 
dalawang, O 
kaso, O 
na, O 
ng, O 
Covid, O 
19, O 
ang, O 
Lapu, B-LOC
-, I
Lapu, I
City, I
,, I
Cebu, I
,, O 
ayon, O 
na, O 
rin, O 
sa, O 
report, O 
ng, O 
Department, B-ORG
of, I
Health, I
(, I 
DOH, I
), I
., O 

Kahapon, O 
ay, O 
inilabas, O 
ang, O 
bangkay, O 
ng, O 
Santo, B-PER
Papa, I
sa, O 
St, B-LOC
., I
Peters, I
Basilica, I
para, O 
sa, O 
public, O 
viewing, O 
., O 

Inaasahang, O 
bababa, O 
siya, O 
sa, O 
puwesto, O 
sa, O 
Pebrero, B-MWE
28, I
,, I
2013, I
., O 

Tinangka, O 
pang, O 
suntukin, O 
ng, O 
suspek, O 
si, O 
Montalbo, B-PER
,, O 
bagamat, O 
nakailag, O 
ang, O 
biktima, O 
., O 
Bumalik, O 
ang, O 
suspek, O 
sa, O 
kanyang, O 
kotse, O 
at, O 
kumuha, O 
ng, O 
baril, O 
., O 

Si, O 
Padaca, B-PER
ay, O 
hinatulan, O 
ng, O 
12, B-MWE 
-, I
14, I
taong, O 
pagkakakulong, O 
sa, O 
kasong, O 
malversation, O 
at, O 
anim, O 
hanggang, O 
10, O 
taong, O 
pagkakakulong, O 
sa, O 
graft, O 
., O 

", O 
Mga, B-MWE
ilang, I
-, I
ilan, I
barangay, O 
health, O 
station, O 
,, O 
rural, O 
health, O 
units, O 
at, O 
mga, B-MWE
ibang, I
bahagi, I 
ng, O 
ospital, O 
yung, O 
assessment, O 
,, O 
yung, O 
pinadala, O 
sa, B-MWE
akin, I
ng, O 
regional, O 
disaster, O 
and, O 
assessment, O 
and, O 
needs, O 
analysis, O 
ay, O 
umabot, O 
ng, O 
P1, B-MWE
., I
5, I
to, O 
P2, B-MWE
million, I 
worth, O 
of, O 
pesos, O 
yung, O 
damage, O 
(, B-MWE
health, I 
infra, I
), I
,, O 
", O 
ayon, O 
kay, O 
Duque, B-PER
., O 

Hindi, B-MWE
na, I
pinangalanan, O 
ang, O 
mga, B-MWE
opisyal, I
na, O 
nasibak, O 
dahil, B-MWE
sa, I
command, O 
responsibility, O 
., O 

8, B-MWE
p, I
., I
m, I
., I
Indonesia, B-LOC
vs, O 
Malaysia, B-LOC

Samantala, O 
,, O 
hindi, B-MWE
naman, I
masyadong, O 
makakaapekto, O 
sa, O 
sesyon, O 
ng, O 
Senado, B-ORG
ang, O 
dalawang, O 
linggong, O 
bakasyon, O 
dahil, O 
wala, O 
naman, O 
talagang, O 
sesyon, O 
mula, O 
Agosto, B-MWE
16, I
hanggang, O 
Agosto, B-MWE 
19, I
., O 
Ang, O 
sesyon, O 
lamang, O 
sa, O 
Agosto, B-MWE
20, I 
(, B-MWE 
Lunes, I
), I
ang, O 
maaapektuhan, O 
., O 

Ayon, O 
kay, O 
House, B-PER
Speaker, I
Alan, I
Peter, I
Cayetano, I
nitong, O 
Miyerkoles, O 
,, O 
isasagawa, O 
ang, O 
pagdinig, O 
ng, O 
House, B-ORG
committee, I 
on, I 
legislative, I 
franchises, I
sa, O 
mga, B-MWE
panukala, I
kaugnay, O 
sa, O 
prangkisa, O 
ng, O 
ABS, B-ORG
-, I
CBN, I
sa, O 
Marso, B-MWE
10, I
., O 

Sa, O 
pagdinig, O 
sa, O 
Kamara, B-ORG
nitong, O 
Lunes, O 
tungkol, O 
sa, O 
P6, B-MWE 
., I
4, I
-, I
bilyon, I
shabu, O 
shipment, O 
mula, B-MWE 
sa, I
China, B-LOC
kaugnay, O 
ng, O 
akusasyon, O 
sa, O 
kurapsiyon, O 
sa, O 
BoC, B-ORG
,, O 
isa, O 
si, O 
Maestrecampo, B-PER
sa, O 
mga, B-MWE
itinuro, I
ng, O 
Customs, O 
broker, O 
na, O 
si, O 
Mark, B-PER
Taguba, I
bilang, O 
isa, O 
sa, O 
mga, B-MWE
opisyal, I
na, O 
tumatanggap, O 
umano, O 
ng, O 
suhol, O 
para, O 
sa, O 
mas, O 
mabilis, O 
na, O 
paglalabas, O 
sa, O 
mga, B-MWE
kargamento, I
., O 

AURELIO, B-PER
,, I
HERN, I
JULIE, I
TENORIO, I

Ayon, O 
kay, O 
Ramona, B-PER
,, O 
maaaring, O 
makapasok, O 
kahit, O 
anong, O 
oras, O 
ang, O 
assistant, O 
sa, O 
kanilang, O 
bahay, O 
sa, O 
Paranaque, B-LOC
., O 

", O 
He, O 
has, O 
said, O 
he, O 
thinks, O 
[, B-MWE
former, I 
], I 
senator, B-PER
Bongbong, I
Marcos, I
is, O 
one, O 
of, O 
the, O 
better, O 
qualified, O 
leaders, O 
to, O 
succeed, O 
him, O 
., O 
If, O 
there, B-MWE 
', I
s, I
development, O 
and, O 
he, O 
(, B-MWE 
Marcos, I
), I
will, O 
win, O 
the, O 
protest, O 
and, O 
he, O 
becomes, O 
vice, B-MWE
-, I
president, I
,, O 
yes, O 
., O 
He, O 
(, B-MWE
Duterte, I
), I
will, O 
make, O 
TRUE, O 
his, O 
word, O 
,, O 
", O 
pahayag, O 
ni, O 
Presidential, B-PER
Spokesman, I
Harry, I
Roque, I
kahapon, O 
sa, O 
media, O 
briefing, O 
., O 

Dagdag, O 
ni, O 
Mendoza, B-PER
,, O 
inilathala, O 
lamang, O 
ang, O 
naganap, O 
na, O 
public, O 
bidding, O 
sa, O 
lokal, O 
na, O 
pahayagang, O 
Metro, B-ORG
Profile, I
,, O 
na, O 
maliit, O 
lamang, O 
ang, O 
sirkulasyon, O 
., O 

Wala, B-MWE 
pa, I
itong, O 
naibigay, O 
na, O 
karagdagang, O 
detalye, O 
hinggil, B-MWE
sa, I
burol, O 
ng, O 
ama, O 
., O 

MANILA, B-LOC
,, I
Philippines, I
—, O 
Hindi, B-MWE
na, I
matutuloy, O 
pa, O 
ang, O 
kindey, O 
transplant, O 
ng, O 
isang, O 
babae, O 
matapos, O 
masawi, O 
nang, O 
masunog, O 
ang, O 
tinutuluyang, O 
boarding, O 
house, O 
sa, O 
lungsod, O 
ng, O 
Makati, B-LOC
ngayong, O 
Biyernes, O 
., O 

Hindi, O 
kinalimutang, O 
banggitin, O 
ni, O 
Pangulong, B-PER
Rodrigo, I
Duterte, I
ang, O 
isyu, O 
ng, O 
namumuong, O 
tensiyon, O 
sa, O 
South, B-LOC
China, I
Sea, I
,, O 
partikular, O 
ang, O 
sitwasyon, O 
sa, O 
Pag, B-LOC
-, I
asa, I
island, I
sa, O 
naging, O 
pag, B-MWE
-, I
uusap, I
nila, O 
ni, O 
Chinese, B-PER
President, I
Xi, I
Jinping, I
sa, O 
Beijing, B-LOC
,, I
China, I
., O 

Kinunkonsidera, O 
naman, O 
ni, O 
Vice, B-PER
President, I
Jejomar, I
Binay, I
bilang, O 
kanyang, O 
posibleng, O 
ka, B-MWE
-, I
tandem, I
sa, O 
2016, O 
., O 

", O 
Dapat, O 
isang, O 
buwan, O 
na, O 
sahod, O 
ang, O 
ibinibigay, O 
ng, O 
mga, B-MWE
employers, I
sa, O 
kanilang, O 
mga, B-MWE
empleyado, I
., O 
Pero, O 
binabarat, O 
talaga, O 
nila, O 
ang, O 
mga, B-MWE
manggagawa, I
at, O 
grocery, O 
items, O 
na, O 
lang, O 
ang, O 
kapalit, O 
na, O 
halos, O 
P2, B-MWE 
,, I
000, I
lang, O 
ang, O 
halaga, O 
,, O 
", O 
pahayag, O 
ni, O 
Marcos, B-PER
., O 

Kabilang, O 
sa, O 
mga, B-MWE
kinasuhan, I
ang, O 
mga, B-MWE
dating, I
opisyal, I
ng, I 
Energy, I
Regulatory, I
Commission, I
(, I 
ERC, I
), I 
,, O 
kasama, O 
si, O 
Chairperson, B-PER
Zenaida, I
Ducut, I
;, O 
ng, O 
Department, B-ORG
of, I
Budget, I
and, I
Management, I
(, I 
DBM, I
), I
;, O 
ng, O 
Technology, B-ORG
Resource, I
Center, I
(, I 
TRC, I
), I 
;, O 
ng, O 
National, B-ORG
Business, I
Corporation, I
(, I 
Nabcor, I
), I 
;, O 
ng, O 
negosyanteng, O 
si, O 
Janet, B-PER
Lim, I
Napoles, I
;, O 
at, O 
ng, O 
kinatawan, O 
ng, O 
mga, B-MWE
non, I
-, I
government, I 
organization, I 
., O 

Samantala, O 
,, O 
sinabi, O 
ni, O 
Sen, B-PER
., I
Grace, I
Poe, I
,, O 
pinuno, O 
ng, O 
Senate, B-ORG
Committee, I
on, I
Public, I
Order, I
,, O 
na, O 
walang, O 
rason, O 
upang, O 
hindi, O 
dumalo, O 
si, O 
Purisima, B-PER
sa, O 
pagdinig, O 
., O 

Ikinalugod, O 
ni, O 
de, B-PER
Lima, I
ang, O 
pangungumusta, O 
sa, B-MWE
kanya, I 
ni, O 
Sotto, B-PER
,, O 
kung, B-MWE
saan, I
tinalakay, O 
nila, O 
kung, B-MWE 
paano, I
siya, O
makadadalo, O 
sa, O 
mga, B-MWE
pagdinig, I
ng, O 
Senado, B-ORG 
., O 

Bukod, O 
dito, O 
,, O 
nalulugi, O 
din, O 
umano, O 
ng, O 
P500, B-MWE
bilyon, I
taun, B-MWE 
-, I
taon, I
ang, O 
gobyerno, B-ORG 
dahil, B-MWE 
sa, I
healthcare, O 
costs, O 
at, O 
productivity, O 
losses, O 
., O 

Dulot, O 
ng, O 
kagat, O 
ng, O 
lamok, O 
,, O 
ang, O 
Zika, O 
ay, O 
iniuugnay, O 
sa, O 
microchepaly, O 
o, O 
mas, B-MWE
maliit, I
na, O 
ulo, O 
at, O 
utak, O 
ng, O 
sanggol, O 
na, O 
isinilang, O 
ng, O 
babaeng, O 
dinapuan, O 
ng, O 
Zika, O 
., O 

Dahil, B-MWE
dito, I
binaril, O 
ng, O 
mga, B-MWE
suspek, I
ang, O 
doktora, O 
na, O 
nagtamo, O 
ng, O 
mga, B-MWE
tama, I
ng, O 
bala, O 
sa, O 
dibdib, O 
., O 

Nagtyatyaga, O 
po, O 
akong, O 
pumila, O 
,, O 
matulog, O 
sa, O 
karton, O 
sa, B-MWE
labas, I
ng, O 
opisina, O 
ng, O 
pcso, B-ORG
,, O 
para, O 
lang, O 
kinabukasan, O 
pag, B-MWE
open, I
ng, O 
pcso, B-ORG 
ay, O 
mapabilang, O 
ako, O 
sa, O 
first, O 
30, O 
clients, O 
nila, O 
,, O 
gutom, O 
at, O 
pagod, O 
,, O 
kahit, O 
magkanda, B-MWE
-, I
ligaw, I
ligaw, I 
sa, O 
maynila, B-LOC
,, O 
mahanap, O 
lang, O 
ang, O 
ahensiya, O 
na, O 
maaring, O 
makatulong, O 
sa, O 
gamutan, O 
ng, O 
aking, O 
anak, O 
., O 

", O 
If, O 
the, O 
MASKS, O 
work, O 
,, O 
WHY, O 
the, O 
6, O 
feet, O 
?, O 
If, O 
the, O 
6, O 
feet, O 
works, O 
,, O 
WHY, O 
the, O 
Masks, O 
?, O 
If, O 
BOTH, O 
work, O 
,, O 
WHY, O 
the, O 
LOCKDOWN, O 
?, O 
Please, O 
share, O 
your, O 
thoughts, O 
about, O 
the, O 
meaning, O 
of, O 
these, O 
images, O 
,, O 
what, O 
are, O 
they, O 
representing, O 
for, O 
you, O 
., O 
We, O 
would, O 
like, O 
to, O 
hear, O 
from, O 
all, O 
of, O 
you, O 
., O 
Now, O 
more, O 
than, O 
ever, O 
we, O 
must, O 
express, O 
ourselves, O 
with, O 
the, O 
brilliance, O 
we, O 
were, O 
created, O 
to, O 
be, O 
., O
", O 
aniya, O 
sa, O 
kaniyang, O 
Facebook, B-ORG
post, O 
., O 

MANILA, B-LOC
—, O 
Nais, O 
ni, O 
Senate, B-PER
Minority, I
leader, I
Sen, I
., I
Aquilino, I
Pimentel, I
Jr, I
na, O 
magkaroon, O 
ng, O 
malawakang, O 
pagbalasa, O 
sa, O 
Philippine, B-ORG
National, I
Police, I
dahil, O 
iskandalong, O 
idinulot, O 
ng, O 
", O 
Euro, O 
Generals, O 
", O 
o, O 
nabistong, O 
pagdadala, O 
ng, O 
malaking, O 
halaga, O 
sa, O 
byahe, O 
ng, O 
mga, B-MWE
heneral, I
ng, O 
pulisya, O 
sa, O 
Moscow, B-LOC
., O 

Nagpaabot, O 
naman, O 
ng, O 
papuri, O 
si, O 
Talino, B-PER
dahil, B-MWE
sa, I
mainit, O 
na, O 
pagtanggap, O 
ng, O 
mga, B-MWE
pulis, I
sa, O 
hamon, O 
na, O 
magbawas, O 
ng, O 
timbang, O 
,, O 
kung, B-MWE
saan, I
nakapagtala, O 
ng, O 
total, O 
weight, O 
loss, O 
na, O 
625, B-MWE
,, I
637, I
pounds, O 
nationwide, O 
ang, O 
PNP, B-ORG
,, O 
na, O 
higit, B-MWE
pa, I
sa, O 
500, B-MWE 
,, I
000, I
pound, O 
target, O 
., O 

Iginiit, O 
pa, O 
ng, O 
senador, B-PER
na, O 
ang, O 
hindi, O 
pagpansin, O 
sa, O 
mga, B-MWE
report, I
ng, O 
COA, B-ORG
ay, O 
magbibigay, O 
ng, O 
bahid, O 
sa, O 
pagdududa, O 
ng, O 
tunay, O 
na, O 
motibo, O 
ng, O 
pamahalaan, B-ORG
., O 

Ipinakita, O 
ni, O 
Trillanes, B-PER
ang, O 
isang, O 
form, O 
para, O 
sa, O 
pag, B-MWE
-, I
a, I
-, I 
apply, I
ng, O 
amnesty, O 
kung, B-MWE
saan, I
nakapaloob, O 
ang, O 
pag, B-MWE
-, I
amin, I
ng, O 
isang, O 
aplikante, O 
sa, O 
kanyang, O 
kasalanan, O 
o, O 
", O 
guilt, O 
", O 
., O 

Ayon, O 
sa, O 
PAGASA, B-ORG
,, O 
naitala, O 
ang, O 
42, O 
degrees, O 
Celsius, O 
na, O 
heat, O 
index, O 
sa, O 
Science, B-LOC
Garden, I
weather, I
station, I
sa, O 
Diliman, B-LOC
bandang, O 
ala, B-MWE 
-, I
1, I
:, I
50, I
ng, I
hapon, I
(, B-MWE
Abril, I
22, I
), I
., O 

Bagaman, O 
unang, O 
beses, O 
pa, O 
lang, O 
silang, O 
lumaban, O 
sa, O 
torneyong, O 
ito, O 
ay, O 
nakasungkit, O 
agad, O 
ng, O 
gintong, O 
medalya, O 
sa, O 
sanda, O 
(, B-MWE
combat, I
discipline, I 
), I 
sina, O 
Divine, B-PER
Wally, I
ng, O 
Baguio, B-LOC
City, I
at, O 
Arnel, B-PER
Mandal, I
ng, O 
Iloilo, B-LOC
City, I
sa, O 
13th, O 
World, O 
Wushu, O 
Championships, O 
nitong, O 
Nobyembre, O 
sa, O 
Jakarta, B-LOC
,, I
Indonesia, I
., O 

NGAYON, O 
linggo, O 
ay, O 
inaasahan, O 
na, O 
magsasagawa, O 
na, O 
ng, O 
inspections, O 
ang, O 
Department, B-ORG
of, I
Environment, I
and, I
Natural, I
Resources, I
-, I
Environmental, I
Management, I
Bureau, I
sa, B-MWE
daan, I
-, I
daang, I
resorts, I
at, I
eco, I
-, I
tourism, I
spots, I
sa, O 
Bicol, B-LOC
Region, I
., O 

", O 
Bong, B-PER
Go, I
is, O
everwhere, O 
,, O 
inescapable, O 
in, O 
all, O 
sizes, O 
and, O 
in, O 
all, O 
forms, O 
., O 
He, O 
obvioysly, O 
has, O 
a, O 
well, B-MWE
-, I
oiled, I
machinery, I
., O 
But, O 
where, O 
does, O 
he, O 
get, O 
the, O 
funds, O 
?, O 
He, O 
does, O 
all, O 
these, O 
even, O 
way, O 
before, O 
the, O 
start, O 
of, O 
the, O 
official, O 
campaign, O 
period, O 
,, O 
taking, O 
advantage, O 
of, O 
a, O 
gap, O 
in, O 
our, O 
election, O 
laws, O 
and, O 
jurisprudence, O 
which, O 
tolerates, O 
premature, O 
campaigning, O 
,, O 
", O 
sabi, O 
ni, O 
De, B-PER
Lima, I
., O 

Pangulong, B-PER
Duterte, I
,, O 
nag, B-MWE
-, I
ninong, I 
sa, O 
kasal, O 
ng, O 
kanyang, O 
aide, B-MWE
-, I
de, I
-, I
camp, I

Agad, O 
ikinasawi, O 
ni, O 
Musiddik, B-PER
Mande, I
,, O 
residente, O 
ng, O 
Sitio, B-LOC
Bario, I
Militar, I
,, I
Brgy, I
., I
Menzi, I
,, I
Isabela, I
City, I
,, O
ang, O 
tama, O 
ng, O 
bala, O 
sa, O 
ulo, O 
,, O 
ayon, O 
sa, O 
ulat, O 
ng, O 
Zamboanga, B-ORG
Peninsula, I
regional, I
police, I
., O 

", O 
Kayong, O 
Katoliko, O 
,, O 
kayong, O 
mga, B-MWE
pari, I
you, O 
have, O 
been, O 
at, O 
it, O 
ever, B-MWE
since, I
., O 
Nobody, O 
would, O 
criticize, O 
you, O 
even, O 
before, O 
—, O 
not, O 
even, O 
the, O 
slightest, O 
irritation, O 
., O 
Takot, O 
kasi, O 
ang, O 
mga, B-MWE
pulitiko, I
,, O 
takot, O 
ang, O 
mga, B-MWE
taga, I
-, I
gobyerno, I
sa, B-MWE
inyo, I
kasi, O 
pag, B-MWE
kinalaban, I
kayo, O 
,, O 
the, O 
popular, O 
notion, O 
that, O 
if, O 
you, O 
are, O 
an, O 
opponent, O 
of, O 
the, O 
Church, B-ORG 
,, O 
you, O 
lose, O 
,, O 
", O 
anang, O 
Pangulo, B-PER
., O 

Episode, O 
2, O 
focused, O 
on, O 
Scottie, B-PER
Pippen, I
who, O 
,, O 
going, O 
into, O 
the, O 
1997, B-MWE
-, I
98, I
season, O 
,, O 
was, O 
deemed, O 
", O 
underpaid, O 
", O 
by, O 
league, O 
standards, O 
., O 

Patung, B-MWE
-, I
patong, I
na, O 
kaso, O 
ang, O 
kinakaharap, O 
ngayon, O 
ng, O 
tsuper, O 
ng, O 
10, O 
wheeler, O 
truck, O 
na, O 
nasangkot, O 
sa, O 
isang, O 
malagim, O 
na, O 
aksidente, O 
sa, O 
New, B-LOC
Public, I
Market, I
sa, O 
Taytay, B-LOC
,, I
Rizal, I
na, O 
ikinamatay, O 
ng, O 
isang, O 
ginang, O 
at, O 
ikinasugat, O 
ng, O 
29, O 
na, O 
katao, O 
., O 

Sinabi, O 
ng, O 
Pangulo, B-PER
sa, O 
media, O 
interview, O 
sa, O 
Davao, B-LOC
City, I
International, I
Airport, I
mula, B-MWE
sa, I
Beijing, B-LOC
,, I
China, I
,, O 
nasa, O 
ilalim, O 
tayo, O 
ng, O 
demokrasya, O 
kaya, O 
walang, O 
hahadlang, O 
kay, O 
Rep, B-PER
., I
Alejano, I
sa, O 
plano, O 
nitong, O 
dalhin, O 
sa, O 
ICC, B-ORG
ang, O 
kanyang, O 
reklamo, O 
., O 

May, O 
mga, B-MWE
ugong, I
-, I
ugong, I
na, O 
maaring, O 
kumandidato, O 
ang, O 
aktor, O 
na, O 
si, O 
Robin, B-PER
Padilla, I
sa, O 
2019, O 
elections, O 
., O 

Nitong, O 
Linggo, O 
ng, O 
gabi, O 
,, O 
saad, O 
ng, O 
Manila, B-ORG
Public, I
Information, I
Office, I
na, O 
lasing, O 
na, O 
Koreano, B-PER
lang, O 
ang, O 
nakahandusay, O 
sa, O 
kalsada, O 
ng, O 
Maynila, B-LOC
., O 

Napag, B-MWE 
-, I
alaman, I
na, O 
bago, O 
binawian, O 
ng, O 
buhay, O 
si, O 
Salazar, B-PER
nag, B-MWE
-, I
inuman, I
pa, O 
sila, O 
noong, O 
gabi, O 
at, O 
sabay, O 
na, O 
natulog, O 
., O 

Inihayag, O 
naman, O 
ni, O 
Cebu, B-PER
Archbishop, I
Jose, I
Palma, I
,, O 
presidente, B-PER
ng, I
Catholic, I
Bishops, I
Conference, I
of, I
the, I
Philippines, I
,, O 
na, O 
ang, O 
pagtatayo, O 
ng, O 
pasugalan, O 
ay, O 
naghihikayat, O 
sa, O 
mga, B-MWE
tao, I
na, O 
iasa, O 
sa, O 
", O 
game, O 
of, O 
chance, O 
", O 
ang, O 
pag, B-MWE
-, I
asenso, I
sa, O 
halip, O 
na, O 
magtrabaho, O 
., O 

Binigyang, B-MWE
-, I
diin, I
ni, O 
Castelo, B-PER
na, O 
hindi, B-MWE
na, I
dapat, O 
hintayin, O 
ng, O 
MMDA, B-ORG
na, O 
si, O 
PDu30, B-PER
pa, O 
ang, O 
mangalampag, O 
bago, O 
kumilos, O 
at, O 
aktuhan, O 
ang, O 
problema, O 
sa, O 
pagbaha, O 
sa, O 
Metro, B-LOC
Manila, I
., O 

Kaugnay, O 
nito, O 
,, O 
mahaharap, O 
ang, O 
tatlong, O 
dayuhan, O 
sa, O 
paglabag, O 
sa, O 
Immigration, O 
Laws, O 
,, O 
pero, O 
sakaling, O 
sila, O 
ay, O 
mahatulang, O 
guilty, O 
sa, O 
kaso, O 
kaugnay, O 
sa, O 
iligal, O 
na, O 
droga, O 
,, O 
hindi, O 
muna, O 
sila, O 
ipade, B-MWE
-, I
deport, I
hanggang, O 
hindi, O 
nila, O 
nabubuno, O 
ang, O 
sentensya, O 
laban, O 
sa, O 
kanila, O 
., O 

Paliwanag, O 
pa, O 
ng, O 
kalihim, O 
,, O 
kapag, O 
naging, O 
synthethic, O 
form, O 
na, O 
ang, O 
marijuana, O 
,, O 
ibig, B-MWE
sabihin, I 
,, O 
dumaan, O 
na, O 
sa, O 
proseso, O 
,, O 
may, O 
benepisyo, O 
itong, O 
idinudulot, O 
pero, O 
dapat, O 
na, O 
timbangin, O 
kung, O 
mas, O 
marami, O 
ba, O 
ang, O 
benepisyo, O 
kaysa, B-MWE
sa, I
panganib, O 
., O 

Sa, O 
report, O 
ni, O 
Quezon, B-PER
City, I
Police, I
District, I
(, I 
QCPD, I
), I 
Director, I 
Police, I 
Chief, I 
Supt, I 
., I 
Guillermo, I
Lorenzo, I
T, I
., I
Eleazar, I
,, O 
kinilala, O 
ang, B-MWE
isa, I
sa, O
mga, B-MWE
naaresto, I
na, O 
si, O 
Bienvenido, B-PER
Aquino, I
,, I
Jr, I
., I
,, O 
alyas, O 
", O 
Jon, B-PER
", O 
,, O 
43, O 
,, O 
anak, O 
umano, O 
ng, O 
dating, B-PER
barangay, I
chairman, I
ng, O 
Bgy, B-LOC
., I
Holy, I
Spirit, I
,, O 
at, O 
sinasabing, O 
supplier, O 
ng, O 
ilegal, O 
na, O 
droga, O 
sa, O 
Bulacan, B-LOC
,, O
Pampanga, B-LOC
,, O 
at, O 
Lucena, B-LOC
City, I
,, I
Quezon, I
Province, I
., O 

Pahirapan, O 
ang, O 
pagko, B-MWE 
-, I
cover, I
ng, O 
media, O 
sa, O 
ngayong, O 
edisyon, O 
ng, O 
30th, O 
Southeast, O 
Asian, O 
Games, O 
opening, O 
ceremony, O 
na, O 
gaganapin, O 
sa, O 
Philippine, B-LOC
Arena, I
., O 

Pormal, O 
nang, O 
humiling, O 
ang, O 
Department, B-ORG
of, I
Justice, I
(, I
DOJ, I
), I
na, O 
mabigyan, O 
sila, O 
ng, O 
kopya, O 
ng, O 
mga, B-MWE
impormasyong, I
lumitaw, O 
at, O 
nakalap, O 
ng, O 
Senado, B-ORG
kaugnay, O 
sa, O 
kontrobersiyang, O 
kinasasangkutan, O 
ng, O 
tinaguriang, O 
mga, B-MWE
", I
ninja, O 
cop, O 
", O 
., O 

Nabanggit, O 
din, O 
ni, O 
Pangulong, B-PER
Rodrigo, I
Duterte, I
ang, O 
muling, O 
pag, B-MWE
-, I
usbong, I
ng, O 
ilegal, O 
na, O 
droga, O 
sa, O 
mga, B-MWE
kulungan, I
ng, O 
bansa, O 
., O 

Ayon, O 
kay, O 
MMDA, B-PER
Chairman, I 
Danilo, I
Lim, I
,, O 
layunin, O 
ng, O 
pagpupulong, O 
na, O 
talakayin, O 
ang, O 
mga, B-MWE
patakaran, I
sa, O 
pagpapatupad, O 
ng, O 
security, O 
measures, O 
para, O 
sa, O 
kaligtasan, O 
ng, O 
kanilang, O 
mga, B-MWE
customer, I
at, O 
upang, O 
hindi, B-MWE
na, I
maulit, O 
pa, O 
ang, O 
nangyari, O 
sa, O 
Resorts, B-LOC
World, I
Manila, I
(, I
RWM, I
), I
., O 

Binawasan, O 
ang, O 
nagbabantay, O 
sa, O 
seguridad, O 
ni, O 
Senador, B-PER 
Antonio, I
Trillianes, I
IV, I
., O 

", O 
Malakas, B-MWE
ang, I
loob, I
nila, O 
kasi, O 
binigyan, O 
sila, O 
ng, O 
immunity, O 
ng, O 
mga, B-MWE
senador, I
para, O 
malaya, O 
silang, O 
makapag, B-MWE
-, I
sinungaling, I
at, O 
siraan, O 
si, O 
Vice, B-PER
President, I 
,, O 
", O 
sabi, O 
pa, O 
sa, O 
pahayag, O 
., O 

Dapat, O 
na, O 
umanong, O 
magbitiw, O 
si, O 
National, B-PER
Food, I
Authority, I
(, I
NFA, I
), I 
Administrator, I 
Jason, I
Aquino, I
dahil, B-MWE
sa, I
kawalan, O 
ng, O 
supply, O 
ng, O 
murang, O 
bigas, O 
., O 

", O 
Malinaw, O 
naman, O 
ang, B-MWE
sinasabi, I 
ng, O 
batas, O 
na, O 
bago, O 
matapos, O 
ang, O 
Oktubre, O 
makukuha, O 
na, O 
ng, O 
mga, B-MWE
guro, I
ang, O 
kanilang, O 
PBB, O 
., O 
Pati, O 
itong, O 
DepEd, B-ORG
ay, O 
harap, B-MWE 
-, I
harapang, I
nangako, O 
sa, O 
isang, O 
diyalogo, O 
na, O 
ibibigay, O 
ito, O 
noong, O 
Oktubre, O 
,, O 
pero, O 
hanggang, B-MWE
ngayon, I
nganga, O 
pa, O 
rin, O 
?, O 
", O 
giit, O 
ni, O 
Benjo, B-PER
Basas, I
,, O 
national, B-PER
chairperson, I
ng, I 
TDC, I
., O 

", O 
Ang, O 
gulo, O 
ng, O 
bayan, O 
!, O 
", O 
ani, O 
CBCP, B-PER
President, I
Archbishop, I
Socrates, I
Villegas, I
., O 
", O 
Ang, O 
opisyal, O 
na, O 
pumatay, O 
ay, O 
may, O 
parangal, O 
., O 
Ang, O 
pinatay, O 
ay, O 
sinisisi, O 
., O 
Hindi, B-MWE
na, I
makapagpaliwanag, O 
ang, O 
mga, B-MWE
bangkay, I
sa, O 
bintang, O 
sa, O 
kanila, O 
", O 
nanlaban, O 
kasi, O 
", O 
., O 
Hindi, B-MWE
na, I
nila, O 
masabi, O 
,, O 
", O 
nagmakaawa, O 
po, O 
ako, O 
hindi, O 
ako, O 
lumaban, O 
., O 
", O 
Sino, O 
ang, O 
magtatanggol, O 
sa, O 
kanila, O 
?, O 
", O 

Inaalam, O 
na, O 
ng, O 
pulisya, O 
ang, O 
motibo, O 
sa, O 
pagpatay, O 
kay, O 
Danny, B-PER
Blaylock, I
,, O 
70, O 
,, O 
Amerikano, B-PER
at, O 
retiradong, O 
US, B-ORG
Navy, I
na, O 
residente, O 
sa, O 
Bgy, B-LOC
., I
Casibong, I
., O 

*, O
Katimugang, B-LOC
Quezon, I
,, O 

Kasabay, O 
nito, O 
,, O 
pinuri, O 
ni, O 
Duterte, B-PER
ang, O 
MILF, B-ORG
na, O 
piniling, O 
makipag, B-MWE
-, I
usap, I
sa, O 
gobyerno, B-ORG 
para, O 
mabigyang, B-MWE
-, I
katuparan, I
na, O 
ang, O 
matagal, O 
na, O 
hinahangad, O 
na, O 
kapayapaan, O 
para, O 
sa, O 
Mindanao, B-LOC
., O 

MANILA, B-LOC
,, I
Philippines, I
—, O
Hinihingian, O 
ng, O 
sagot, O 
ng, O 
Korte, B-ORG
Suprema, I
si, O 
Bise, B-PER
Presidente, I
Leni, I
Robredo, I
kaugnay, O 
ng, O 
electoral, O 
protest, O 
ng, O 
tinalo, O 
niyang, O 
si, O 
dating, B-PER 
Sen, I
., I
Ferdinand, I
", I 
Bongbong, I
", I
Marcos, I
Jr, I
., I

NAGPIYESTA, O 
ang, O 
mga, B-MWE
online, I
shopper, I 
sa, O 
Amazon, B-ORG
Prime, I
Day, O 
sale, O 
matapos, O 
ang, O 
technical, O 
error, O 
na, O 
nagresulta, O 
sa, O 
maling, O 
presyo, O 
ng, O 
mga, B-MWE
mamahaling, I
lente, I
ng, O 
camera, O 
., O 

Kabilang, O 
sa, O 
mga, B-MWE
ipinapa, I
-, I
subpoena, I 
ng, O 
prosecution, O 
ay, O 
ang, O 
manager, O 
ng, O 
BPI, B-ORG
Ayala, I
Avenue, I
branch, I
at, O 
PS, B-ORG
Bank, I
-, I 
Katipunan, I
branch, I
., O 

Naubos, O 
na, O 
ang, O 
personal, O
protective, O
equipment, O
(, B-MWE
PPE, I
), I
ng, O 
isang, O 
ospital, O 
sa, O 
Los, B-LOC
Baños, I
,, I
Laguna, I
kaya, O 
napilitan, O 
na, O 
ang, O 
mga, B-MWE
medical, I
staff, I
doon, O 
na, O 
gumawa, O 
na, O 
ng, O 
sarili, O 
nilang, O 
panangga, O 
laban, O 
sa, O 
coronavirus, O 
disease, O 
2019, O 
., O 

Ayon, O 
kay, O 
Duterte, B-PER
hindi, O 
maituturing, O 
na, O 
krimen, O 
ang, O 
pagpatay, O 
sa, O 
mga, B-MWE
kidnappers, I
., O 

Sanhi, O 
ng, O 
pagbasura, O 
ng, O 
DOH, B-ORG
sa, O 
apela, O 
ng, O 
Sanofi, B-ORG
iniakyat, O 
nito, O 
ang, O 
usapin, O 
sa, O 
OP, B-ORG
., O 

Galing, O 
ang, O 
Aces, O 
sa, O 
92, B-MWE
-, I
72, I
tambakang, O 
panalo, O 
kontra, O 
Bolts, O 
noong, O 
Biyernes, O 
para, O 
makuha, O 
ang, O 
2, B-MWE
-, I
1, I
bentahe, O 
sa, O 
kanilang, O 
serye, O 
., O 

Samantala, O 
,, O 
magnitude, O 
3, B-MWE
., I
8, I
na, O 
lindol, O 
naman, O 
ang, O 
tumama, O 
sa, O 
ilang, O 
bahagi, O 
ng, O 
Surigao, B-LOC
del, I
Norte, I
,, O 
partikular, O 
na, O 
sa, O 
bayan, B-LOC
ng, I
Socorro, I
., O 

Ipinaliwanag, O 
naman, O 
ni, O 
Escudero, B-PER
na, O 
kung, O 
simpleng, O 
Immigration, O 
Law, O 
lamang, O 
ng, O 
Amerika, B-LOC
ang, O 
nilabag, O 
ni, O 
Bolante, B-PER
ay, O 
maaari, O 
itong, O 
ideport, O 
sa, O 
pinanggalingang, O 
bansa, O 
,, O 
pero, O 
kung, O 
may, O 
panloloko, O 
o, O 
fraud, O 
na, O 
kasama, O 
,, O 
may, O 
haharapin, O 
pa, O 
itong, O 
pagkakakulong, O 
bago, O 
mai, B-MWE
-, I
deport, I
., O 

Pero, O 
tila, O 
ginamit, O 
lamang, O 
umano, O 
ng, O 
mga, B-MWE
respondent, I
ang, O 
pera, O 
ng, O 
Alliance, O 
kung, B-MWE 
saan, I 
sila, O 
ay, O 
nag, B-MWE
-, I
invest, I 
para, O 
sagipin, O 
ang, O 
mga, B-MWE
kumpanya, I
ng, O 
mga, B-MWE
Dee, I
., O 

Tumigil, O 
na, O 
tuloy, O 
sa, O 
pagtatanong, O 
sina, O 
Lacson, B-PER
at, O 
Minority, B-PER
Leader, I
Franklin, I
Drilon, I
kay, O 
Orceo, B-PER
dahil, B-MWE
sa, I
pinagtatakpan, O 
lang, O 
umano, O 
niya, O 
si, O 
Aguirre, B-PER
., O 

Nauna, O 
nang, O 
ipinayo, O 
ng, O 
Malacanang, B-ORG
na, O 
kung, B-MWE
hindi, I
maiiwasan, O 
na, O 
magdala, O 
ng, O 
bag, O 
,, O 
dapat, O 
transparent, O 
ito, O 
na, O 
madaling, O 
makikita, O 
ang, O 
nasa, B-MWE
loob, I
., O 

Mananatili, O 
aniya, O 
ang, O 
nasabing, O 
sanctions, O 
hanggang, O 
hindi, O 
nananahimik, O 
ang, O 
Iran, B-LOC
., O 

Sa, O 
panayam, O 
ng, O 
GMA, B-ORG
News, I
24, I
Oras, I
nitong, O 
Huwebes, O 
,, O 
patuloy, O 
pa, O 
rin, O 
ang, O 
pag, B-MWE
-, I
iyak, I
ng, O 
batang, O 
anak, O 
ni, O 
Jose, B-PER
Mempin, I
nang, O 
tanungin, O 
tungkol, O 
sa, O 
kanyang, O 
ama, O 
., O 

4, O 

Humirit, O 
kahapon, O 
si, O 
Abu, B-PER
Sayyaf, I
Spokesman, I
Abu, I
Sabaya, I
at, O 
hiniling, O 
na, O 
maging, O 
negosyador, O 
ng, O 
pamahalaan, B-ORG 
para, O 
sa, O 
pagpapalaya, O 
sa, O 
nalalabi, O 
pang, O 
hostages, O 
sa, O 
lalawigan, B-LOC
ng, I
Basilan, I
si, O 
Department, B-PER
of, I
Justice, I
(, I
DOJ, I
), I
Secretary, I
Hernando, I
Nani, I
Perez, I
., O 

Binigyang, B-MWE
-, I
diin, I
na, O 
kailangan, O 
lamang, O 
itong, O 
amiyendahan, O 
dahil, O 
kailangan, O 
para, O 
maisaayos, O 
ang, O 
pamamalakad, O 
ng, O 
gobyerno, B-ORG
at, O 
upang, O 
pumasok, O 
din, O 
ang, O 
mas, O 
maraming, O 
dayuhang, O 
negosyante, O 
., O 

Binahagi, O 
sa, O 
social, B-MWE
media, I
ni, O 
Commissioner, B-PER
Shane, I
Fitzsimmons, I
ng, O
New, B-ORG
South, I
Wales, I
Rural, I
Fire, I
Service, I
,, O 
ang, O 
video, O 
ng, O 
pag, B-MWE
-, I
welcome, I
., O 

Dati, O 
nang, O 
nagpahayag, O 
ng, O 
suporta, O 
si, O 
Duterte, B-PER
sa, O 
same, B-MWE
-, I
sex, I
marriage, I
,, O 
sa, B-MWE
kabila, I 
ng, I
pagtutol, O 
dito, O 
ng, O 
maraming, O 
religious, O 
organizations, O 
., O 
